<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>杂谈 on wolffy&#39;s Blog</title>
    <link>http://ddshiyu.github.io/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/</link>
    <description>Recent content in 杂谈 on wolffy&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://ddshiyu.github.io/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>现象：熟悉又不熟悉的同事</title>
      <link>http://ddshiyu.github.io/posts/%E7%86%9F%E6%82%89%E5%8F%88%E4%B8%8D%E7%86%9F%E6%82%89%E7%9A%84%E5%90%8C%E4%BA%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ddshiyu.github.io/posts/%E7%86%9F%E6%82%89%E5%8F%88%E4%B8%8D%E7%86%9F%E6%82%89%E7%9A%84%E5%90%8C%E4%BA%8B/</guid>
      <description>最近发现一个现象，之前经常打招呼的同事突然不打了。
5月份的时候公司举办了每周运动，每周三都可以去打羽毛球或者其他运动。
我选择了打羽毛球，跟好几个同事打球，大家打的酣畅淋漓。
第二天在电梯口碰到，很自然的打了招呼，大概就这样持续了几个月吧，后面因为我打篮球去了，就没有去打羽毛球了， 工作上也没有交集，前段世界偶尔碰到还打声招呼。
今天突然碰到他们，我眼神看着他们，但是他们闪躲了，我也就避开了。
后面就又如同陌路人了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>又是一个不能寐的夜晚</title>
      <link>http://ddshiyu.github.io/posts/%E5%A4%9C%E4%B8%8D%E8%83%BD%E5%AF%90/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ddshiyu.github.io/posts/%E5%A4%9C%E4%B8%8D%E8%83%BD%E5%AF%90/</guid>
      <description>很羡慕那些倒床就睡的人，不知道我在想什么，还都是没有意义的，但就是控制不了。
现在是凌晨两点半，今天晚上突然又不自觉地想了很多事情，然后就睡不着了
似乎每个月都会有这么一天，会想一大堆的事情，也会想很多要做的事情，比如我今天就想着计划最近每个周末都去泡图书馆，刚才还在地图上搜了一个遍，旁边图书馆不多，大一点的得坐四站地铁。
明天可能就忘了吧，或者根本就没有去遵守，或者这周末刚好就是有事情要出去然后就抛之脑后了。即使知道今天晚上想的很多事情在第二天很可能会被推翻，但是还是情不自禁地想到一个地方就毫无察觉地深入想下去了，等自己回过神来，时间已经过了十几二十分钟。
夜晚这么安静，起来泡了杯水，瞬间清醒，很适合码字，效率出奇的高，但是心里却有很重的负罪感，大脑清楚的知道明天还要上班，现在不睡，待会上午困死你。现在还好一点，以前读大学的时候，室友们都没睡，就我要睡，但是大家的声音又吵着睡不着，心里反而更加焦虑，担心熬夜对身体伤害很大，现在佛系了，睡不着就起来干点别的事情，一天没有睡好也没什么大不了的。
写着写着思维似乎更加活跃了，更加不困了，想着起来干点别的事情会让自己疲倦，但是写东西需要思考，大脑会更加活跃，我还是坐着冥想一会吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自从上了正版游戏的船</title>
      <link>http://ddshiyu.github.io/posts/%E6%B8%B8%E6%88%8F/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ddshiyu.github.io/posts/%E6%B8%B8%E6%88%8F/</guid>
      <description>太喜欢《只狼》这款游戏了，但是已经不像小时候那样可以无忧无虑玩一下游戏的时候了。
今年年初买了人生的第一款3A游戏《只狼》，然后踏上了正版游戏的贼船，想着买游戏却不怎么玩
原本我也是玩盗版游戏的，大学第一次玩了《鬼泣特别版：DMC》，很不错的一款游戏，打了两周目。然后就上个国内知名游戏平台游侠网和游民星空找游戏，无奈电脑配置太烂，很多游戏都带不动，只能作罢。
出来工作之后换了一台电脑，但是玩的时间却很少了。让我第一次想买正版的时候是玩完《只狼》这款游戏之后，是真的很优秀的一款作品，虽然花了100多块，但是它确实值得。独特的弹反机制，让人很着迷，无时无刻不想弹刀。引人入胜的剧情，打完之后还是回味无穷，完全把玩家带入到故事中。买完这个游戏之后，先后又买了《古墓丽影10》《巫师三：狂猎》，买完之后却没怎么玩，上次有个同学来我这，他以前也是游戏爱好者，但是我邀请他玩，他却觉得太累，我还要了解这个游戏的操作，各个按键，看他的剧情，简直不要太繁琐。这和我的感觉有点像，屯游戏却不怎么玩，一方面是工作忙，还有一个是如今高速发展的社会，每个人都过得很焦虑，玩个游戏都不踏实，另外可能觉得玩游戏学习操作也是一个学习的过程，要学习各种操作，大脑都是趋利避害，本能的反应很诚实。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
