<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>好文 on wolffy&#39;s Blog</title>
    <link>http://ddshiyu.github.io/categories/%E5%A5%BD%E6%96%87/</link>
    <description>Recent content in 好文 on wolffy&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Aug 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://ddshiyu.github.io/categories/%E5%A5%BD%E6%96%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>小儿语</title>
      <link>http://ddshiyu.github.io/posts/%E5%B0%8F%E5%84%BF%E8%AF%AD/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ddshiyu.github.io/posts/%E5%B0%8F%E5%84%BF%E8%AF%AD/</guid>
      <description>一切言动 都要安详 十差九错 只为慌张 沉静立身 从容说话 不要轻薄 惹人笑骂
先学耐烦 快休使气 性躁心粗 一生不济 能有几句 见人胡讲 洪钟无声 满瓶不响
自家过失 不须遮掩 遮掩不得 又添一短 无心之失 说开罢手 一差半错 哪个没有
须好认错 休要说慌 教人识破 谁肯作养 要成好人 须寻好友 引酵若酸 哪得甜酒
与人讲话 看人面色 意不相投 不须强说 当面破人 惹祸最大 是与不是 尽他说罢
造言生事 谁不怕你 也要提防 王法天理 我打人还 自打几下 我骂人还 换口自骂
既做生人 便有生理 个个安贤 谁养活你 世间艺业 要会一件 有时贫穷 救你患难
饱食足衣 乱说闲耍 终日昏昏 不如牛马 担头车尾 穷汉营生 日求升合 休与相争
强取巧图 只嫌不够 横来之物 要你承受 心要慈悲 事要方便 残忍刻薄 惹人恨怨</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>快乐高效极简的方法</title>
      <link>http://ddshiyu.github.io/posts/%E6%9E%81%E7%AE%80/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ddshiyu.github.io/posts/%E6%9E%81%E7%AE%80/</guid>
      <description>你简单，世界就对你简单。 听过一个很有意思的「三七法则」： 一部手机，70%的功能都是没用的； 一间房子，70%的空间都被闲置物品占据了；
家里的东西，70%都是不会再用的&amp;hellip;&amp;hellip; 有时候时候我们过得不快乐，或许就是因为我们总在为无关紧要的70%疲于奔命，却错过了享受最重要的30%。
2022年，是时候给生活来一场大扫除了。 下面总结了20条极简生活的方法，让我们一起清空负累，轻装出发。
01 物质极简，轻装上阵。 你有没有觉得，我们这代人活得越来越累了。 简单的衣食住行被不断包装宣传，人的欲望也跟着膨胀。 家里没用的东西越堆越多，压得人心烦又疲惫。 新的一年，想要活得轻松，就得从做减法开始。
定期大扫除，随手小整理 每半个月给家里来次大扫除。 好几年没穿的衣服、过期的吃的和化妆品、阳台和柜子里堆积的杂物…… 你什么都舍不得扔，谈什么生活质量。 养成随手整理的好习惯，耳机、数据线，用完的东西记得物归原位； 包装袋、说明书，没用的小东西随手丢掉。 不要买任何会增加你工作量的东西 比如，需要花心思、时间伺候的衣服鞋子，半年用一回、一回刷半天的小电器。 花钱是为了生活方便，而不是给自己增加负担。 注重品质，反复使用 拿衣服来说，经典款是百搭利器，黑白灰永不过时。 潮流每分每秒在变，品质永远比数量更有价值。 一次就落灰的跑步机带来的意义，跟穿了3年的跑鞋根本不能比。 不断使用，才是对物品最好的尊重。 永远记住：生活的主角不是任何东西，而是你自己 一个家最贵的装潢，应该是窗明几净，欢声笑语。 一个人最好的衣裳，永远是清爽的外表，满满的精气神。 02 精力极简，专注自我。 相信很多人都有这样的经历： 每天看一堆资讯，但真正有用又能记住的几乎没有。 信息泛滥的年代，我们的注意力正在被慢慢偷走。 问问自己，你有多久没有静下来思考过了？ 学会精力极简，才不会成为垃圾快乐的俘虏。
只保留使用频率最高的软件 手机软件成百上千，但你真正需要的有多少？ 仔细想想，不过聊天、购物、工作而已。 对八卦热点的关注和追逐，除了浪费时间别的毫无意义。 从现在开始，试着只保留使用频率最高的几种软件。 把心关上，是成年人最顶级的自律。 把刷手机的时间用来投资自我 在网上听人夸夸其谈，不如抽空读几本经典； 总羡慕别人光鲜亮丽，不如自己研究研究怎么赚钱； 收藏了一堆健身视频，不如每天好好锻炼半小时； 相信我，你想要的快乐，永远有更高级的替代品。 03 情绪极简，停止内耗。 反复琢磨别人的看法、一件事纠结来纠结去、严重自我怀疑…… 过去这段时间，你一定也曾因为精神上的内耗彻夜难眠，疲惫不已。 学会情绪极简，才能放过自己。
拥抱自己的不完美 内耗严重的人，往往会觉得自己不够好，爱跟自己较劲。 事实上，这世上哪有绝对完美的人？ 十指有长短，树木有高低。 学会跟自己和解，才能做情绪的主人。 用运动清除杂念 心理学里有个术语，叫校准身心。 瑜伽、冥想可以驱除浮躁；跑步、快走能够发泄烦恼。 及时补充精神能量，才能赶走内耗带来的痛苦和疲惫。 用行动治愈内心 人生不像做菜，不能等材料都备好了才下锅。 你在情绪撕扯上多花一秒，就少一秒去解决问题。 打败纠结和犹豫的，往往是行动。 跟生活的不确定共舞 罗翔有句话我很喜欢：“对可控的事要保持谨慎，对不可控的事要保持乐观。” 生活是场没有硝烟的战争，成长就是学会了接受、改变、放下。 情绪极简的最高境界，是顺其自然。 物来顺应，未来不忧，内耗才会真正停止。 04 财务极简，掌控生活。 先问自己几个问题： 2021这一年，你赚了多少，又存了多少？最大的支出是哪一项？ 如果现在没了收入，你的钱最多还能支撑多久？ 相信很多人，可能都没法很快给出明确的答案。 辛辛苦苦赚，大手大脚花，迷迷糊糊存，是太多人的生活现状。 新的一年，财务极简是时候提上日程了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>安得广厦千万间</title>
      <link>http://ddshiyu.github.io/posts/%E5%B9%BF%E5%8E%A6/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ddshiyu.github.io/posts/%E5%B9%BF%E5%8E%A6/</guid>
      <description>曾经我也怀疑过，是不是这届年轻人不行？
但转念一想，这届年轻人简直太行了，不仅勤劳能干吃苦耐劳，吃的还少。
是不是觉得我疯了？
那我问你，为什么要“去产能”？
年轻人996地辛勤工作，制造的东西太多，自己又省着钱不去消费，可不就产能过剩了么？
你问我为什么省钱不消费？
——为了买房凑首付啊！
知乎上还有另一个热门话题：“高房价是不是透支了中国人未来几十年的购买力？”
那可不是透支了么！
为什么前几年还热火朝天的“消费升级”没人谈了？
因为升级不动呗。
掏光了6个钱包，拿什么升级？嗯？拿什么内循环？
不买衣服，服装厂会倒闭；不看电影，电影院制片公司会倒闭……
然后就是裁员、降薪、失业，收入下降、消费进一步下降……进入恶性循环。
消费升级不动，决策者只好把“看得见的手”申向杠杆还没加到天际的小镇青年，美其名曰“下沉”。
“升级”的主力是都市白领，“下沉”的主力则是小镇青年。
这一升一沉，你难道没发现问题所在么？
从以上数据中可以得出的结论是：越是房地产投资热点城市，居民杠杆率就越高。
高负债当然会挤压消费。
凯恩斯主义的核心理论认为，消费需求增加会刺激生产，进而扩大就业，增加收入，再一步增加消费，形成一个经济发展的正循环。
消费增长决定经济质量，财政宽松所释放的货币，只有传递到消费端才有意义。
如何刺激消费？
一定程度的货币增发保持通胀，让货币购买力缓慢下降，自然能让老百姓把储蓄拿出来花掉，而不是眼巴巴看着钞票变毛。
决策者为了刺激经济增长而增发货币，为了增发货币而地产货币化，为了卖房卖地更有效发钱而让房价上涨（买张不买跌）……
这本身是一个积极有效的逻辑，所以自从2003年将房地产确定为支柱产业以来，我国经济增速飞快，基建高铁领先全球，互联网经济独领风骚，各行各业都有了比较大进步与发展。
与此同时，央行以万亿为单位不停印钱，M2增速秒杀世界所有资本主义国家。
然而，房价上涨真不能太快，钱也不是发得越多越好！
因为资本都是逐利的，哪儿的利润高，钱就奔哪儿去！
房价涨得太快，房市收益率明显高于其他领域，资本就会往地产流动。
央行一看CPI上涨缓慢，固定投资收益下降，惯性认为又需要发钱了，于是开动了印钞机——房地产，低首付低利率让大家买房（2015年的事）。中国人是越涨越买，所以要造地王，直线拉升房价，这一拉可不得了，新发的钱全冲进了房地产，让房价进一步飞涨。
这时候资本甚至会从其他行业抽离，往房地产跑……（ps：A股上市公司中有多少炒房的？又有多少在卖房保壳？）
于是房地产这个印钞机，再也不是当初设计的那个样子了。
当初他是一个滋养人体全身的健康器官，将养分往别的器官输送，把这个身体滋养得又高又壮。
由于贪婪的人胡吃海塞，把它刺激成了一个疯狂生长的肿瘤，不仅不再滋养身体还从其他部位吸收养分，导致别的器官坏死。如果不加以遏制，最终的结局难逃一命呜呼。
而且这颗肿瘤还通过各种杠杆行为如开发贷款、投资基金、P2P、民间借贷等链接着金融系统这一国民经济的心脏，一旦对这颗肿瘤进行手术，很可能导致心脏崩溃，危及整体——这才是房地产绑架经济的真相。
最近两年不断的债务违约，说明杠杆已经不能再高了，高债务需要低利率来续命，但在经济结构改革完成之前，在货币传到机制疏通之前，货币投放除了刺激肿瘤之外再也起不到任何作用。
所以，未来年轻人的债务压力不会像以前一样变得越来越小，恰恰相反，只会越来越重。
离开校园参加工作后，每每回家，发现朋友们久别再聚的话题都从“近些年做着什么样的事？”变成了“在哪里买了什么样的房”……
看来，房子早已成了中国人梦的拍板。
买得早或买得巧的，各种场合炫耀着自己眼光高明；
买得晚的跺着脚，一脸激动地说还得翻番；
生得晚没买上，搜刮完父母后，正盘算着哪里还能筹到钱——一定要去搞一套；
家里有6口人却没6个钱包，死活凑不上首付的，只能垂着头，认了loser的命……
这场景，正是2016年房价飞涨后中国社会的写照，聚光灯下是一个个“90后”或得意、或期待、或焦躁、或无奈、或绝望的脸。
6个钱包这个说法一提出来，我就纳了闷——从什么时候开始，啃老可以这么正大光明了？
记得我们读书那会儿，电视上、网络上大家最鄙视的就是“啃老族”。
但房价这么高，不啃老拿不下来啊——啃老又似乎很合理。
怎么好意思鼓吹啃老呢？
怎么能够煽动年轻人伸手去掏爷爷奶奶外公外婆的棺材本，去掏爸爸妈妈的养老本去给高房价接盘呢？
爷爷奶奶外公外婆辈有存款，因为他们经历过没有余粮就要饿死的时期；
爸爸妈妈有存款，因为他们饱尝了一无所有身无分文的滋味，存折上的那点数字是他们活着的向往与命里的自尊。
就这，也长期持续地被大水漫灌的货币贬值给经年洗劫，现在又公然怂恿年轻人去掏这“6个钱包”，不能换一波人薅么？
年轻人已经够努力了，买不起房没什么可耻的，啃老才可耻！
这年头啃老都可以堂而皇之地提倡，勤劳致富什么的只怕已经是笑话了。
清洁工勤奋地打扫马路，起早贪黑，能买得起房？
码农勤奋地写代码，头发都掉光了，能买得起房？
算逑吧！
勤奋+不要命地炒房，才能实现财富飞涨阶级跨越。
越是空手套白狼越高明，越是杠杆加的重越自豪。
这是大街上充斥着“一夜暴富”，人人幻想不劳而获的时代！
创业者们，再也不喊改变世界的梦话，想着的都是ABCD轮融完后上市套现，割完韭菜圈地买房过上“岁月静好”的日子。
年轻人对着直播镜头搔首弄姿，妄想着赚容易钱。
电视上天天播送着那些仅凭运气好而一夜爆红继而暴富的人们……
你说这种环境下谁还会老老实实上班？
这特么就是个食利者的时代——人人争着爬向生产资料的持有端成为食利阶级，靠涨价和房租剥削打工人的剩余价值。
老王这样年富力强，德才兼备的年轻人，每个月累死累活，交税1w，还贷2.6w，过得不如条狗。
而上海王阿姨，家里N套房，啥也不干每月收租7-8w，什么税都不交，连吃面都有人喂。
当初教科书上教人们“劳动最光荣”、“富贵不能淫，贫贱不能移“、“知识改变命运”……
如今还有几个人信？</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
