<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>极简 on wolffy's Blog</title><link>http://ddshiyu.github.io/tags/%E6%9E%81%E7%AE%80/</link><description>Recent content in 极简 on wolffy's Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 08 Dec 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://ddshiyu.github.io/tags/%E6%9E%81%E7%AE%80/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>快乐高效极简的方法</title><link>http://ddshiyu.github.io/posts/%E6%9E%81%E7%AE%80/</link><pubDate>Thu, 08 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://ddshiyu.github.io/posts/%E6%9E%81%E7%AE%80/</guid><description>你简单，世界就对你简单。 听过一个很有意思的「三七法则」： 一部手机，70%的功能都是没用的； 一间房子，70%的空间都被闲置物品占据了；
家里的东西，70%都是不会再用的&amp;hellip;&amp;hellip; 有时候时候我们过得不快乐，或许就是因为我们总在为无关紧要的70%疲于奔命，却错过了享受最重要的30%。
2022年，是时候给生活来一场大扫除了。 下面总结了20条极简生活的方法，让我们一起清空负累，轻装出发。
01 物质极简，轻装上阵。 你有没有觉得，我们这代人活得越来越累了。 简单的衣食住行被不断包装宣传，人的欲望也跟着膨胀。 家里没用的东西越堆越多，压得人心烦又疲惫。 新的一年，想要活得轻松，就得从做减法开始。
定期大扫除，随手小整理 每半个月给家里来次大扫除。 好几年没穿的衣服、过期的吃的和化妆品、阳台和柜子里堆积的杂物…… 你什么都舍不得扔，谈什么生活质量。 养成随手整理的好习惯，耳机、数据线，用完的东西记得物归原位； 包装袋、说明书，没用的小东西随手丢掉。 不要买任何会增加你工作量的东西 比如，需要花心思、时间伺候的衣服鞋子，半年用一回、一回刷半天的小电器。 花钱是为了生活方便，而不是给自己增加负担。 注重品质，反复使用 拿衣服来说，经典款是百搭利器，黑白灰永不过时。 潮流每分每秒在变，品质永远比数量更有价值。 一次就落灰的跑步机带来的意义，跟穿了3年的跑鞋根本不能比。 不断使用，才是对物品最好的尊重。 永远记住：生活的主角不是任何东西，而是你自己 一个家最贵的装潢，应该是窗明几净，欢声笑语。 一个人最好的衣裳，永远是清爽的外表，满满的精气神。 02 精力极简，专注自我。 相信很多人都有这样的经历： 每天看一堆资讯，但真正有用又能记住的几乎没有。 信息泛滥的年代，我们的注意力正在被慢慢偷走。 问问自己，你有多久没有静下来思考过了？ 学会精力极简，才不会成为垃圾快乐的俘虏。
只保留使用频率最高的软件 手机软件成百上千，但你真正需要的有多少？ 仔细想想，不过聊天、购物、工作而已。 对八卦热点的关注和追逐，除了浪费时间别的毫无意义。 从现在开始，试着只保留使用频率最高的几种软件。 把心关上，是成年人最顶级的自律。 把刷手机的时间用来投资自我 在网上听人夸夸其谈，不如抽空读几本经典； 总羡慕别人光鲜亮丽，不如自己研究研究怎么赚钱； 收藏了一堆健身视频，不如每天好好锻炼半小时； 相信我，你想要的快乐，永远有更高级的替代品。 03 情绪极简，停止内耗。 反复琢磨别人的看法、一件事纠结来纠结去、严重自我怀疑…… 过去这段时间，你一定也曾因为精神上的内耗彻夜难眠，疲惫不已。 学会情绪极简，才能放过自己。
拥抱自己的不完美 内耗严重的人，往往会觉得自己不够好，爱跟自己较劲。 事实上，这世上哪有绝对完美的人？ 十指有长短，树木有高低。 学会跟自己和解，才能做情绪的主人。 用运动清除杂念 心理学里有个术语，叫校准身心。 瑜伽、冥想可以驱除浮躁；跑步、快走能够发泄烦恼。 及时补充精神能量，才能赶走内耗带来的痛苦和疲惫。 用行动治愈内心 人生不像做菜，不能等材料都备好了才下锅。 你在情绪撕扯上多花一秒，就少一秒去解决问题。 打败纠结和犹豫的，往往是行动。 跟生活的不确定共舞 罗翔有句话我很喜欢：“对可控的事要保持谨慎，对不可控的事要保持乐观。” 生活是场没有硝烟的战争，成长就是学会了接受、改变、放下。 情绪极简的最高境界，是顺其自然。 物来顺应，未来不忧，内耗才会真正停止。 04 财务极简，掌控生活。 先问自己几个问题： 2021这一年，你赚了多少，又存了多少？最大的支出是哪一项？ 如果现在没了收入，你的钱最多还能支撑多久？ 相信很多人，可能都没法很快给出明确的答案。 辛辛苦苦赚，大手大脚花，迷迷糊糊存，是太多人的生活现状。 新的一年，财务极简是时候提上日程了。</description></item></channel></rss>