<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>生活 on wolffy's Blog</title><link>https://ddshiyu.github.io/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link><description>Recent content in 生活 on wolffy's Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 06 Feb 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ddshiyu.github.io/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2025 第一次没有回家过年</title><link>https://ddshiyu.github.io/posts/2025-%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E6%B2%A1%E6%9C%89%E5%9B%9E%E5%AE%B6%E8%BF%87%E5%B9%B4/</link><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ddshiyu.github.io/posts/2025-%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E6%B2%A1%E6%9C%89%E5%9B%9E%E5%AE%B6%E8%BF%87%E5%B9%B4/</guid><description>现在是 2025 年 2 月 7 日 21:04:56，同事都下班了，只有我一个人在办公室，望着窗外车水马龙，脑海里回想着春节出去旅游的所见所闻，心里默念着春节就过去了吗，还记得放假前发工资的喜悦心情，同事们有说有笑，仿佛就跟昨天一样。
今天是第一天上班，不出意外，没有开门红包，昨天晚上尊哥发消息说今天早上八点半到公司，另外带上公司发的衣服，领导有开工指示。
早上 5 点钟就听到窗外呼呼的风声肆虐地刮着。8 点闹钟准时响起，起床洗漱，穿上公司发的衣服，背上公司发的背包，出门前，拿起手机，看了看时间，8 点 20 分，赶紧出门，骑上电动车开往公司。
和昨天说的一样，走进领导的大办公室，很多同事已经来了，先在办公室站着，等候领导的光临。
不一样领导班子来了，首先丢了几个红包，可惜没有抢到，说了几句激昂慷慨的话，over。
回到办公室，都已经来了，大家寒暄了几句，然后开始工作。似乎一切都没有变化，又回到了那种熟悉的感觉。
fhjdlajfldjas解放东路撒酒疯来得及啊是
放假打碎了封疆大吏撒娇减肥的拉</description></item><item><title>做点阵激光的一些记录</title><link>https://ddshiyu.github.io/posts/%E5%81%9A%E7%82%B9%E9%98%B5%E6%BF%80%E5%85%89%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E8%AE%B0%E5%BD%95/</link><pubDate>Mon, 21 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ddshiyu.github.io/posts/%E5%81%9A%E7%82%B9%E9%98%B5%E6%BF%80%E5%85%89%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E8%AE%B0%E5%BD%95/</guid><description>一 从小皮肤就很差，从初中的就长痘不断，那时候还是零星的几个痘，一长出来就会忍不住把它挤掉。
到了高一的时候，发展到了痤疮，满脸都是，而且都是带脓疱的，相信有长过的朋友都知道这有多吓人。
那时候还小，没有去三甲医院，去了当地的小诊所吊了几天盐水，也就是一些消炎药。回到家中，奶奶使用一块纱布，包裹着一团温热的饭团，哧哧的往外冒着热气，使劲地往我脸上揉擦，那些痘全都挤破了，满脸的脓水。就这样几天，脸上暂时没有长新的了。
之后的高中三年还是断断续续长那么一两个，但是还好没有留下痘坑，稍微有点黑色素，但是并不影响。
到了大一下学期，突然有一天，太阳穴两边同时长了好多个痘痘，带脓的，和高中的痤疮一摸一样，当时我还用头发挡着， 生怕同学看到。几天后，应该是洗澡的时候弄破了，就挤出来了（不太记得了，时间太久远了），但是并没有在意，好了之后 就发现留下了痘坑。
现在大概就是这个样子，虽说并没有那么严重，但是心理上真的很膈应。总感觉跟别人对视，对方就会看我两颞。
在光线强的地方，看着并不是很明显，但是光线弱的时候，因为凹陷，对面的人看过来就会看到阴影，会发现很明显的坑。
时间拉到现在，已经过去了8年，虽说这么多年并没有影响生活，但是心里始终有块石头。
最近有个契机，因为要去和女网友见面，所以想要更完美一点，决定去做个小手术去除痘坑。
在网上也查了各种各样的资料，有卖药的，有做点阵激光的，不管是药还是点阵激光在网上都私聊了不少网友，他们也都给出了一些建议，还有些网友拍了对比图给我看，特别感谢他们，最后得出的结论是药肯定没用的，因为真皮已经损伤，只有点阵激光等破坏皮肤的方法，刺激皮肤重新生长。
在确定了方法之后，就是选医院了，网上查了一下，我在武汉，听说武汉第一医院、武汉华中科技大学同济医学院附属协和（同济）医院等皮肤科很厉害，旁边刚好有一个协和医院，挂了一个第二天早上8点半皮肤科的号。
第二天大清早起来，骑上电动车赶到到旁边的医院，一大早医院络绎不绝，问了一位护士皮肤科在哪，急匆匆赶上楼。
座位已经坐满了人，拿出挂号的单子，对着机器的二维码扫了一下，显示已经挂号成功，移步到等候区等待。
三十分钟后，终于叫到我了，进入到诊室，满脸堆笑说了一声：“医生好”，医生也很和蔼地回了一句：“你好”，然后开门见山说我想做激光。
医生大概瞧了一下，“大概多久了？之前有做过吗？费用的话大概2000左右的样子，要做的话下午就可以做。”一边用着二指禅的手势敲电脑一把神情严肃地问我。
我说：“大概有8年了，之前没有做过，价格我考虑下。”
全过程不到10分钟，问了下医保不能用，因为这算美容项目。
因为感觉有点贵，所以犹豫了。
晚上挂了第二天第一医院的号，索性再去问一次，横向对比一下价格。
第二天起的更早了，疲惫不堪，这次需要搭地铁。
骑上电动车赶到地铁口，自从从深圳回来，好久没有通勤坐地铁，在深圳的时候，每天都要坐地铁，我住处旁边的那个站 人特别多，每天都要排队，日复一日记着地铁，地铁上的人几乎都低着头玩手机，满脸班味，一般都很安静，即使是人很多 的情况下，偶尔也会有人大声说话，但是大家都会用异样的眼光看他。</description></item><item><title>成长经历</title><link>https://ddshiyu.github.io/posts/%E6%88%90%E9%95%BF%E7%BB%8F%E5%8E%86/</link><pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ddshiyu.github.io/posts/%E6%88%90%E9%95%BF%E7%BB%8F%E5%8E%86/</guid><description>说一个我的个人经历，罗老师说的不能说像，简直是一模一样
这里应该也没有认识我，我在大学的时候，大二，有一个同学辍学了，我跟他也算朋友关系，我还挺震惊的，当时他说他去干快递了，朋友圈里天天晒快递车，他还像我借了500块钱，我当时也没有多想就借给他了，后来没有想到这种事情会发生在我身上。
后来快毕业的时候，又有一个同学说去干快递，当时我也没有多想，好吧我摊牌了，她是我喜欢的一个女生，后来她时不时找我聊天，人生三大错觉，《她喜欢我》，然后我在情人节的时候跟她告白了，她也没有同意也没有拒绝，但是她让我过去玩，我当时想都没有想，我就去了，这一去，也差点改变我以后的人生。
她给我买的机票，是到湛江，然后她打车过来接我，当然一见面我就是问她有没有答应我的告白，我沉默了，我就拉了她的手，她也没有抗拒，说实话我还挺高兴，我终于追到了我的女神，哈哈。车子差不多走了好几个小时，我看了定位，不是去湛江，是去北海，当然我当时也没有多想，该去哪就去哪吧。
总算到了，进了住处，她给我介绍了她的室友，一个男生，东北的，说也是刚过来（出来了之后，我猜他来了很久，只是临时凑成邻居），让我叫他大表哥，还有一个女生，长得还不错，忘了叫啥名了。然后晚上我们去看电影，吃饭，当然都是她掏钱，我也没有多想她怎么这么大方了。
第二天凌晨4点，睡梦中她就叫醒了我，说是带我去一个地方，然后起来了之后打车去了一个车站，好家伙，好多人在等车，我还挺害怕的，这么多人大晚上的不睡觉这是要去哪，我就问她，她说去玩，我仍然没有多想，去玩就去玩吧。然后在大巴上，那个导游激情演讲，说的就是罗老师的话术，车上都是一个老人带着一个新人，全都热血沸腾，然后还要自我介绍一下，或者表演一下才艺，我唱了一首《南山南》，然后说我要为了她好好了解这个行业，我要赚钱，当然我也是头脑发热。
我们是去了钦州这个城市，然后各种玩，中越边境，路上碰到一个些人，都是带着家属或者朋友，老公带着老婆，儿子带着老爸，老妈带着女儿。玩了一天，晚上也就回去了。
第三天，就要去上课了，当然我刚开始也不知道这是上课，这效率，都不让我歇一下。来到了一个年轻女子的房间，emmm，长得也不错，看样子这里人均颜值不低，讲课内容也是和罗老师说的一模一样，投资69800，然后拿1040，我听的云里雾里，心不在焉，并没有吸引我的注意力，1040我居然一点都不心动，他们觉得我不是赚大钱的人。这天晚上她还带我去聚餐了，听说有人上总了，请大家吃饭。
接着好几天都是上课上课，说实话我一点都不感兴趣，只是应付着她去听课。后来晚上她就跟我摊牌，她没有干快递，就是已经在干这个行业了，她已经入伍了，我并不意外，我当时就跟她说，为了你，我愿意加加入，然后她说，你现在还没有真正了解这个行业，等你认可了再加入也不迟。
转折点来了，有一天早晨，她走了，离开了一起住的地方，紧接着是她哥带着我去听课（她就是她哥骗来的，另外她爸妈也被他骗来了），我感觉我就像被卖了一样，我联系她她也半天不回，这个我可不干了，当然，她一家人在这，她哥好壮，我肯定打不过他，我只能默默的认怂，天天跟着他去听课，当然我仍然一点兴趣都没有，然后我就吵着要见她，后来她来了，我就质问她为什么要骗我，还偷偷的溜了，我忘了她咋解释的，反正她立马用她的嘴堵住了我的嘴（物理），好吧，我又乖了。
第7天的时候，我就说我像一个人出去看看，不需要你们在我身边讲解，当然她们不放我出去，找一个借口说担心我的安全，要是我出什么意外，你怎么对得起她。然后她哥的上司过来了，各种打压我，说我没有教养，让她担心，反正就是一条，不能单独行动，但是最后她执拗不过，还是让我单独出去了，我骑着电动车在这个城市里瞎逛，到了晚上的时候，我就打了个电话给我同学，说出了我的经历，他让我赶紧溜，然后我真的立马打车去火车站，在出租车上我跟司机说我进传销了，司机说好多人在这里搞传销，立马就来了个电话，说是后面有车在追我们，我靠，我吓得不行，他让我卧倒，然后问我要不要去远一点的火车站，我说不用了，下了车，狂奔去火车站，买了票，上了火车，然后手机开飞行模式，我当时好像买了去桂林的车。过了一会，我还是解开了飞行模式，然后电话狂轰，信息发了一堆，就是说担心我，让我赶紧回去，我本来不想接电话，但是还是忍不住接了，就各种请求让我回去，离谱的时我心软了，我以为她真的担心我，下了车之后，打车回北海。回来之后，她也没有说什么，她哥也没有说什么，让我赶紧吃饭，感动，哈哈~~~
后来他哥天天带着我见这个见那个，偶尔还有人来串门，来打牌。还出去看各种建筑，内行人说这是看现象，去了各种各样的地方，我印象最深刻的是，她哥有一次指着一个建筑（就是两栋大楼，形状有点想翻开的书），说这个像什么，我看了半天，就是两栋楼啊，他说这就是一本翻开的书，我当时黑人问号，心里默念着傻逼（当然很怂的我，不敢说出来，应付着说哦哦）。期间我还见了她的爸妈，她妈没有什么文化，什么都听她爸的，反正也就是普通的劳动人民，这样算的话，一家4口人，花了将近30万，就是因为她哥。我们到一个红树林玩吧，她爸跟我说邓小平的骨灰撒在这里，我问他为啥知道，他说这是常识，因为他当时建设过北海。
后来哈，我从那个住处搬了出来，来到了另外一个地方，也住着4个人，这次我是跟他哥一起睡，他哥那个鼾声，着实难以忍受。有一次我见到了她哥的上司，一个女生，长的也不错，估计她哥也跟我一样喜欢这个女生所以被骗过来了？我当时是这样想的，他们那里住了一群人，忘了多少个了，一起买菜，我清楚的记得他们好喜欢吃米线，可能是因为便宜吧。然后晚上，她们就拿着一张纸，写下所有她的亲属，玩的好的朋友，写上他们的联系方式，这个人的性格爱好，然后一群人分析怎么才能把他骗过来，好家伙，原来我之前就是被一群人这样分析的。
《爆发点》，我实在是呆不住了，我在着期间也加一个北海反传销的qq群，里面的各种套路都分析的明明白白，作为一个二十一世纪的人士，我还是很认可的，毕竟我来这的所以经历都很吻合，有一天晚上我打电话给她，问她什么时候来见我，她说10点吧好像，然后到了10点她说她在忙，我就很生气，问她为什么骗我，然后她说她忙完就来，就算是凌晨两三点都过来，到了12点，我又打电话，她说她要睡了，当时我的心情，简直崩溃了，我大学四年的同学，这样把我玩弄于股掌之间，真的很伤心，我就像狗一样。
第二天早晨，她哥在上厕所的时候，我轻轻打开门，偷偷跑了。靠，当时吓死我了，不知道被抓了会不会被揍，出来之后我马不停蹄地跑，我一直看着后面，有没有人追我。我来到一家网吧，我当时没有看到出租车，就想先躲一躲，我打开了LOL，还打了一局匹配，当然我也在这期间担心有人会来找我，时不时盯着从外面进来的人。突然有一个小伙子进来，他似乎在找人，我觉得不太对劲，我去了厕所，然后打120，电话那边问我在具体那个位置，我对这里不熟，当然也说不出来。打完之后，然后我就光明真大出去了，叫了一辆出租车，去火车站。
我离开这个城市了，她说我是干不了大事的人，然后我跟她分析很多很多，我估计我都写了快一万字了，但是她就是听不进去，我还当她是朋友，我就像一条傻狗，估计她根本就没把我放在眼里，那段时间我伤心了好久，其实我也知道我们根本没有在一起，但是作为朋友，被她这样玩，我是真的很伤心。
事情过了三年了，她也在第二年的时候就出来了，估计也是发现被骗了，根本赚不到钱，我们互删了，彼此成为了陌生人。我把这一切都告诉了她的室友，她居然还怪我乱说，我即生气又好笑，她差点让我的人生陷入万劫不复，她还怪我乱说，我没有在班级里面说已经算好的了，哎。
最后在说一下我那个大二辍学的朋友，他也在北海，干了三年，最后也干不下去，离开北海的时候发了一条朋友圈————武功尽失！</description></item><item><title>梦境一</title><link>https://ddshiyu.github.io/posts/%E6%A2%A6%E5%A2%83%E4%B8%80/</link><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ddshiyu.github.io/posts/%E6%A2%A6%E5%A2%83%E4%B8%80/</guid><description>今天的梦境只剩下一点残留的碎片。
模糊记得同事*瑶带着他的女朋友出去，然后走路的时候他女朋友撞到了一个女人，然后那个女的的男朋友扇了他女朋友一巴掌 ，然后他女朋友就闹分手。
被撞的那个女人有点丑，说不出来像谁，嘴唇有点突出！
就只记得这么多了，不知道有什么含义！</description></item><item><title>无穷的欲望</title><link>https://ddshiyu.github.io/posts/%E6%97%A0%E7%A9%B7%E7%9A%84%E6%AC%B2%E6%9C%9B/</link><pubDate>Fri, 30 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ddshiyu.github.io/posts/%E6%97%A0%E7%A9%B7%E7%9A%84%E6%AC%B2%E6%9C%9B/</guid><description>人的欲望真是无穷止境，总是想买一些东西。
我发现我每天都会打开淘宝、京东等电商平台看看这，看看那，有时候什么都不想买也喜欢打开看看。
马云曾经被采访的时候说过这么一句话，每晚有1700万人逛淘宝但什么都不买，不知道他们在干啥。
或许我就是这其中之一吧。
在前几年的时候，我冲动消费了很多东西，比如XBOX，新款手机，索尼电视，投影仪，头戴式耳机，显示器，富士微单，但是 很多东西一下子就过了新鲜劲，然后就吃灰了。很多东西机会买了不到一年就被我闲鱼卖掉了，但是过了很久我又会想玩，可能就是有那种我可以不玩但是要有的感觉。
过了几年的现在已经完全没有折腾的心了，生活犹如一滩死水，毫无生机。感觉生活就很无聊，很多事情想干但是提不起兴趣，似乎已经来到了中年的那种没有激情的 生活。
目前就弹吉他很感兴趣，希望我可以一直坚持下去。</description></item><item><title>驾照调研</title><link>https://ddshiyu.github.io/posts/%E9%A9%BE%E7%85%A7%E8%B0%83%E7%A0%94/</link><pubDate>Wed, 08 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ddshiyu.github.io/posts/%E9%A9%BE%E7%85%A7%E8%B0%83%E7%A0%94/</guid><description>由于各家驾校鱼龙混杂，总是会乱收各种费用，所以决定亲自去周边各个驾校练车场地问学员，做一个统计。
一共问了三家，大概的价格都差不多，最后选了其中一家，因为害怕被坑，有太多前车之鉴了，所以反复确认是否会存在乱收费的情况，要不要给教练送礼什么的，她也很坚决地说没有，只有合同上的收费，其他的一概没有。
我让教练带我去练车场看一下，她也二话不说直接就带我去了。
然后教练让我开一下，说实话男生没有不对车感兴趣的吧。她把车从库里开出来，我兴奋不已，这是我人生中第一次开车，虽然什么都不会。打开车门，坐上车，系上安全带，她指导我怎么打火，我拧动钥匙，打着了，感受到发动机的轰鸣声，松开手刹，继续指导我离合、脚刹、油门的位置，然后我慢抬离合，我照做，车子缓慢前行，真的好开心。往前滑了一会，让我踩刹车，我立马踩了下去，车子因为速度不够，开车抖动，她焦急着让我踩离合，我有点小慌，不知道踩哪个了，马上就熄火了。
教练也没有说什么，让我下车，她自己把车开了回去。
回去的路上我也是再三确实练车的人多不多，后面会不会再交什么费用，她也很肯定地说人不多，后面也不会交什么费用。
最后我报了C1手动挡，一来便宜，二来可以多驾驶一种车，交了2650元，这是基础费用，包练车和一次考试报名费。
防人之心不可无，我微信聊天截了图，对话录了音，方便翻车的时候使用，也见到了教练，开玩笑问他要不要给他送烟呀，他也很坚决地说没有。
报名之后去驾校中心录了信息，做了个体检（就是检测视力和是否有色盲），回来的路上教练让我们下载app，然后刷新科目一学时，她让我们先把学时刷了再去看题。
第二天教练就告诉我们10号可以预约科目一，今天28号，刚好还有一周的时间，我想想一周也够了，所以直接预约了。
从周一开始到周五，一有空就刷题，网上到处都是璇姐的视频，我也找着她的视频做了一些笔记直接就做模拟题，差不多每天都会考几遍，到了周五的时候差不多每次都能又90分了，偶尔会到80分，直到周五晚上都还在刷，希望能一把过。
科目一 今天考试，教练开车送我们过去，考试点在黄陂，我们在江夏，着实有点远。早上7点就集合，有个小姑娘，一位大姐还有一位大叔同行，早上还是有些冷，说实话心里还是有点没底，也只能硬着头皮上了。
到了考试地点，下了车，有好多人来考试，场地全是车，还有大巴一车一车地送人来。教练说声祝我们考试顺利我们就进去了。
进到考场，先过安检，然后把身上的所有东西都放在一个箱子里，只允许带身份证进入。
过了安检之后，进入等候的区域，里面坐了好多人，我们四个也找了个位置坐下，焦急地等待。
“请XXX进入考场”，终于到我了，起身进入考场，进去之前要先按指纹验证身份，但是我的指纹一直无效，按了七八次还是不行，只能让我先在旁边站着，他们处理一下。过了一会，工作人员就直接让我们进去。
工作人员对进入考场的人念了一个座位号，进去之后就先找到自己的位置。
找到位置之后，一台上了年纪的电脑，电脑周围使用木板隔离，电脑的显示器前还有一根木板将你隔离在比较远的地方。
确认姓名，用摄像头拍照，这个拍照的咔嚓声永生难忘，后面的考试也是一模一样的，然后就开始答题了。
前面答题非常顺利，几乎都是刷到过的题，心里感觉信心满满。但是在第三十几题的时候错了一道，心脏骤停，然后后面几乎每五道题错一道，到了70几题的时候就已经错了5道了，心里拔凉拔凉的，心想完蛋了呀，要挂科了，然后到了80几题的时候又错了一道，彻底是挂科了，但是心里想着还有一次机会，就把接下来的题目做完，为后面的一次考试铺垫，但是监考老师晃悠到我身旁，就一个劲地叫我交卷吧，你已经挂了，他这么一说我就交了。交了之后就离开考场来到大厅继续等候，有点失落，但是没办法，再来一次吧。
不一会又叫到我的名字了，和前面的步骤一样，又进入到答题的状态，不过这次我学会了，不确定的题目先跳过，因为一旦错了之后就开始慌了，很容易就会再次出错，随着错的题越多慌的程度越高。
一口气答完了100道题，中间大概跳了13道题，然后再在这些题中挑稍微确定的题，最后差不多都答对了，只错了一道。到最后还剩4题的时候，我只错了一道，然后监考老师又晃过来，看到我这个分数，就对我说感觉交卷吧，你已经通过了，听了他的话我也就交卷了，屏幕上绿色的大字“通过”。
出来之后很开心，一下就过了。来到教练这，那个小姑娘第一把就过了，等了我们半小时了，那位大叔也是一把过了，不过他是第二次考了。不一会大姐也出来了，也过了，把教练高兴坏了，全都过了，拍了个纪念照，驱车回去。
回去的空气都是甜的！
科目二 过了科目一，过了一周就去练车了，但是这次练得非常不顺畅，倒库不是压线就是出线，坡道定点总是熄火，教练说我的速度太快了，压不来离合，让我去店里练模拟器，心里虽然很不爽，但是也只能先去。
往后的时间，我每个周末都会去店里练模拟器一个小时，然后我一直问教练有没有周六考试日，因为科一就是周六考的，因为不想请假，所以想等一个周末考试日。
一个月之后模拟器早就通过了，就是去训练场练了，果然压离合比一开始好多了，大概两个周末也就把所有的项目练会了，教练让我约考，但我还是想等一个周末考试日。
无奈一下就到6月多，还是没有等到，我也有点着急了，索性不等了，反正还有年假。最后约了6月23号，其实项目已经练得差不多了，每次跑圈都没有什么问题。在考试前的几周，每周末都还有过来练，考试前的一个周末就去模拟了。
模拟是去考场旁的一个场地，和考场一比一复刻了一个，另外模拟是收费的，模拟一圈收费150，一个人模拟三圈。
我对自己的技术还是信心满满的，模拟三圈没有太多太大的问题，两次90分，一次100分，都是侧方哪里压线扣分。
终于到了考试的日期了，信心满满的踏上了去考试的路上，科目一的小姑娘我们又约一起考。
到了考场，和科目一一样，交了所有多余的东西，然后坐在等候区等待。
终于叫到我的名字了，箭步跑出去，找到对应的考试车，打开车门，坐上去，考官使用车上的电脑先拍人脸照，然后点击开始考试，对着我说车子已经发动，随时可以走。
我按照教练教的步骤，调节座椅到合适位置，调节后视镜，想了一下还有什么事情要做，想了半天也没有想到，然后就松手刹，缓抬离合走了，走了不到5米，就立马响起了声音，那种电脑腔，没有任何 感情的语音播报永生难忘，“您未系安全带，扣100分，考试不合格！”声音响起的那一刻，又是拔凉拔凉，这么快就用了一次机会，还是错在这种地方，心里一万个草泥马。
也没空想其他的了，系上安全带，旁边的考官帮我点击了补考，然后就开始考试了。
第一个是倒库，我已经练得炉火纯青了，按照教练的教学稳步倒进去，没有悬念，下一项是直角转弯。江湖传言，考场的一草一木都有它的可用之处，教练告诉我们，过直角弯的时候， 只需要把方向盘的正中央对准前方的那棵树就行，按照这个方法可以对其右边的边距，果然很正确，一下过了。
下一项是坡道定点，这个是最难的，我慢慢开上去，慢慢地往右靠，然后后视镜压着白线的时候一脚刹车挺住，拉起手刹，似乎语音没有响，说明前面车头定在白线区域里了，右侧也没有超过范围， 还挺开心的，然后准备启动上坡，放下手刹，缓抬离合，感受发动机前盖的抖动，慢慢地抬，当我看到前盖翘起的时候，放在手刹，可能是我的脚没有保持住，往上松动了，放下手刹就熄火了，立马打火，然后重复前面的步骤，手忙脚乱，可想而知，一下就超时了，只有30秒的时候启动，“成绩不合格，请回中心打印成绩单。”
和我一起同行的小姑娘也挂科了。
回去的风都是臭的！
科目二补考 考驾照这个事成就感不高，因然人手一个，但是挫败感极强，别人都一把过，而我不行。
挂科后需要10天后才能重新预约，10天过后又重新预约了，刚好距离上次考试一个月，在这期间是不是晚上吃晚饭的时候借同事的电动车去练车，跑到天黑才回去。
就这样又到了补考的时间了，这次我依然和上次一次，信心满满，那个小姑娘来考了。
经过焦急的等待终于念到了我的名字，找到考试车，坐上车，第一件事就是系上安全带，吃了上次的亏，可不能一条路摔两次。调节好椅子和镜子，放下手刹，轻抬离合，缓慢前进。
倒库依然炉火纯青，过直角弯的时候方向盘打早了，好在险过。
到了坡道定点，缓慢前进，看着右后视镜，还差一点，方向盘慢慢往右一点点打，后视镜看着距离差不多了，但是突然电脑声音响起了，顿时感觉不妙了，“碾压车道实线，扣一百分，请不要下车，等待补考。”
心里有点凉，又在这里挂科了，也来不及想太多了，继续上坡下一项，还有机会。
下一项是侧方，在这里进库的时候方向盘打晚了一点点，差一点就要压到右侧实线了，只能说是运气来。最后一项是S弯，最简单的一项，轻轻松松。
跑完最有一个项目，考官就过来看了一下成绩，告诉我还需要再补考三个项目，直到过了坡道定点。
继续前进，重新又考了一遍倒库和直角弯，依然没有压力，又到了坡道了，这次还是小心地往右靠，然后差不多了就不靠了，没必要追求太完美，防止又压线了， 后视镜压住白线，一脚刹车踩住，拉起手刹，两秒之后缓抬离合，观察发动起舱，抖动了，放下手刹，左脚死死定住，汽车缓慢前行，最后一项过了，电脑此时语音响起， “成绩合格，请回中心打印成绩单。”这当属天籁之音。
跟我同行的小姑娘也过了。
回去的路上风都是香的！
科目三 科目三据我了解，几乎所有的城市都是集中练个两到三天，最后再模拟一圈，直接就考试。不出意外，武汉也是这样。
预约了8月8号考试，考场在栗庙，前一个周末预约了练车。
早上7点就集合，拉了一车人去练，听教练说我们驾校有帮其他驾校一起练科目三，到时候给人头钱。
科目三三条考试道路随机抽一条，一共16个项目，大致是灯光模拟、变道、超车、直线行驶、掉头、加减档、靠边停车，大部分项目都要使用转向灯和踩刹车，每一个项目都是分值极高，稍微错一个就是扣一百分。
练的时候我还是很兴奋的，因为这是第一次上道，算是真正地开车。刚开始练的时候每个项目做得手忙脚乱，而且老是忘记打灯或者点刹，教练就坐在副驾驶，很严格，错一个说一下。两天下来三条线都没有练上两次，人实在是太多了，才两辆车，一天基本就只能练一次。
最后最要模拟一圈，不得不说有些地方的考场是真的黑，模拟一圈600。考试是可以作弊的，听之前的老学员说之前考试你只要交钱，旁边的安全员直接帮你踩刹车，提示你打转向灯，这个考场因为做得太过火上半年被整顿了，现在每台车都360无死角监控，安全员不能说话也不能动。
但是上有政策下有对策，现在改为按笔，就是安全员手里拿一支笔，按一下是打灯，按
两下是刹车，连续按是靠边停车，收费600元。模拟前教练问我要不要教这600元提升通过率， 大部分人的思维是我赶紧把这破驾照拿到手，交点钱无所谓，时间更值钱，不想来回折腾，我也不例外，交就交吧。
模拟的时候我问旁边的考官是不是有按笔提示，他直接否认了，刚开始我还挺纳闷，怎么跟说的不一样，后面我也没有多问，我猜应该是不想落把柄。</description></item><item><title>永远怀念的朋友</title><link>https://ddshiyu.github.io/posts/%E6%9C%8B%E5%8F%8B/</link><pubDate>Mon, 30 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ddshiyu.github.io/posts/%E6%9C%8B%E5%8F%8B/</guid><description>年前回到村中家里，走到他家，刚好我爸、他爸、他叔都在那聊天，我问出他怎么没有回来养病，他爸说他已经走了。我呆在原地好久，确实是不太敢相信自己的耳朵。
八月中旬的时候跟老爸打电话，老爸突然插一嘴说他生病了，正在南昌住院，似乎挺严重的。随即我发了个消息给他，他说小问题，还要等检查结果出来，我也就没有细问。
过了几天，他老爸在朋友圈发出了水滴筹，结肠癌，听着很熟悉，十几年前他妈也是因为这个走的，没想到他又得了，真是造化弄人。然后我转发了朋友圈，微信转了 1000 块钱给他，村里也帮忙捐款，帮他度过难关。
住院了一个月做完手术就回家修养，买了中药调理，过了一段时间，又去医院做化疗。后面我问他化疗咋样，他说相当难受，不是疼，就是难受，不是人做的，然后又回家调理。
后面我也就没有去问他情况咋样，老是问也不太好，但是我每次给老爸打电话都会问一下他的情况咋样了。有一次我爸说他站都站不住，因为疫情严重了，村里也要做核酸了，排队的时候他摔倒了，去的时候也是他叔叔用车拉他过去。
再后面我因为离职元旦回家了一趟，跟他爸打了个招呼说抽空去看下他，过了一会他打电话过来说让我不要过去，因为他阳了，我听到他的声音有点变了，很尖，我也不要说什么，想着快过年了，那就不去了吧。
年前回到家询问他就已经走了，回想起最后的一面是我五一去厦门旅游的时候请他吃饭，然后就再也没有见过了，竟然是最后一面。
那天晚上我躺在床上望着天花板呆了好久，我们从穿开裆裤就一起玩，认识了二十多年，每年过年也都会叙叙旧，今年只有我一个人走在马路上。
村里我们有三个人一起长大，我、他、豪猪（从小叫到大的外号），年龄是一样的。小时候都是一起玩泥巴，跳绳、赛车、陀螺。我和他在村里上小学，豪猪在镇上上学。有些事我记忆特别深刻。
一 小时候我们在水库里游泳，然后我先起来穿好了衣服，突然我不知道脑子抽什么风，看到他的凉鞋，我想使坏，我就把他的鞋扔进草丛藏了起来，他上来了，我说没有看到，就回去了。过了几天，听到谁说他挨打了，我听到了好愧疚了，但是我也没有说出来，现在想想也挺抱歉的。
二 小时候他就是爸妈口中别人家的孩子，成绩好，还没上学会数一百个数，爸妈说我脑子不会拐弯。二年级快放寒假了，班主任要求把寒假作业写完才能回去吃午饭，可能我脑子比较笨写的慢，他很快就回去了，然后，我在回去的路上碰到他了，我才回去，他就已经去学校了，不知道为啥这个记忆深刻。
三 小时候还喜欢大家一起跳皮筋，有一次，我们跳完后，他把皮筋圈在自己身上往家走，我又一抽风用脚踩住了皮筋的一端，随着他走皮筋越拉越长，他也没停，我不知道怎么办了，松也不好，不松也不好，然后我就脚一松，那个皮筋瞬间弹回去了，我都感觉好痛，他立马哭了。把我吓坏了，我立马跑回去，吓得想哭但是哭不出来，然后过了好多天一个村里的人说啧啧啧，皮筋弹到人还装哭。
四 后来三年级我们转校了，他去了县里，我去了镇上，每次放家我都期待着他回来玩，因为可以去赶集。那时候我们就带着 5 块钱就可以玩的很开心。第一站是去吃米粉，一碗两块钱，然后去买炒冰，一块钱，最后去学校旁小卖部买两块钱零食，回家的路上边走边吃，每一次赶集都差不多这样过。
后面我们三个人走了截然不同的道路，我小时候是成绩最差的，后面脑子突然好使起来，也顺利上完了大学，他到了初中成绩一落千丈，初中没有毕业去打工了，豪猪上初中跟上了混混把人耳朵砍了下来，开除去镇上上完了初中，后来去当兵出来继承他爸的诊所。
出来后他干过美发、厨师、中介、销售、客服，都没有干长久，五一我过去的时候他又在干面包师，那天我们聊了很多，他说 9-10 月份来深圳找我玩，因为大城市可以更好地学习制作面包蛋糕，然后后面几年奋斗存点钱回去开个便利店，他爸交完社保就退休看店，对未来做好了新规划，憧憬着更美好的生活。
就说这么多吧，他是除了我奶奶第二个觉得再也见不到这个人，人生无常，及时行乐，多给家里打个电话，今年也去做个体检，多善待自己。
永远怀念这位朋友！
2023-01-30</description></item><item><title>昔人归来</title><link>https://ddshiyu.github.io/posts/%E6%98%94%E4%BA%BA%E5%BD%92%E6%9D%A5/</link><pubDate>Sun, 27 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ddshiyu.github.io/posts/%E6%98%94%E4%BA%BA%E5%BD%92%E6%9D%A5/</guid><description>少小离家老大回，乡音无改鬓毛衰。 儿童相见不相识，笑问客从何处来。
过年的阴雨天着实让人难受。
大年初二了，从年前回家就一直在下雨，连续下了这么多天，空气中湿气爆表，寒冷无时无刻不让人无处藏身。
我在村子的马路上闲庭信步，不一会儿走到发小家门口。门前泥泞得很，像小时候一样大步飞奔踏过去。
走进房间，一眼看到一个人坐在藤椅上，身穿一件薄羽绒服，里面包裹着厚厚的毛衣也挡不住已经隆起的肚腩，皮肤黝黑，发型凌乱，双目无光，脸上的肉也堆积起来了，这么多年没见他已经有了中年人的臃肿。
这是松子（小名）吗，我惊呼到，随即伸出右手跟他握手示好！他似乎也认出我来了，东东？我们俩都上下打量着对方，自从上一次见面已经是快十年了。至于为什么他 这么多年都不回家，村里众说纷纭，有人说他被骗进了传销，有人说他跟父母闹别扭就是不想回家，甚至有人说他已经遭遇不测。
村里的人都说他非常老实，据他叔叔回忆，以前从来就没有比他更好带的小孩子，只需要把他放在椅子上，他自己就会端正地坐在那里，不哭也不闹。他还有一个哥哥和姐姐， 我老爸以前跟我说，在他哥小时候据说只有一个睾丸，村委会的人过来伸手进去一摸，确实是这么回事（现在医学称这种情况为隐睾，那个年代的人估计不知道），他爸妈怕他哥以后不能生育，所以请村委会的人过来确认一下允许他们再生一个， 这才有了他。
我的童年也有经常跟他有交集，一起打牌、打小霸王、抓鱼，有一件印象特别深的事情。我们小时候一起去水库里游泳，他们家当时买了一个潜水镜，我就借过来玩玩，玩了一会，把它挂在脖子上，接着大家 打水仗、潜水、扒裤子，等我回过神来想戴潜水镜，它已经不翼而飞了，然后大家潜水帮忙找也没有找到，松子说，赔5块钱，原价6块，我理亏，只能委屈答应。
过了一个月，我还没有钱还，他说要加利息，一天一毛，现在看来是高利贷啊，当时我打不过他，家里又没有兄弟，只能认怂，后面竟然拖到了20快，找了个借口跟家里要了20快，但是当时嘴馋，买了零食，就没有还清，后来又拖了好久又到了20块，我又找了个理由，这下没有贪心一下全还了。
后来他初中毕业没有考上高中，就出去打工了，只有过年才能见到。大概12、13年的时候，他们家就说他失踪了，他父母尝试用各种方式都联系不到他，到现在差不多快10年有余。
我走到旁边椅子上坐了下来，⌈你为啥这么多年不回来⌋，我寻根究底地问，我也想知道他发生了什么。
他犹豫了一会，嘴里啧了一声，回答到：怕挨骂呀！
当我听到这几个字的时候，心里五味杂陈，这么多年没有回家，仅仅只是因为怕挨骂，到底他父母对他的控制有多强才会造成一局面。我听说当年，他每个月都要上交工资，由他妈帮他存着， 至于为什么会挨骂，应该是他反抗了他的父母。
他叔叔走进了，拿起他的手机，还是好多年前的手机，问他为什么没有手机卡，他说身份证过期了，办不了。一听我还挺好奇的，没有身份证他咋回来的，原来是办了张临时身份证。
吃过晚饭后，他们一家人都在大堂里高谈阔论，我只是来玩顺带做个旁观者。
他爷爷今年80又7，身材已经佝偻，常年勾着腰，头戴冬天军大帽，身穿一件迷彩大衣，说起话来铿锵有力，⌈松子回来了，也算在我有生之年完成了一个心愿！⌋大爷边说边笑并点着了一根烟。
⌈我刚去下面玩的时候，就看到一个陌生的人，在我哥家门口观望！⌋他叔叔声如洪钟地说起来了刚才的经过。
他刚回来的时候，先去的爷爷的房子，但是因为新农村建设，那栋老房子已经被拆除建广场了，然后他走到他自己家，不过他爸妈已经在县城买了房子，过年不在老家了。他应该很迷茫，这么多年没有回家， 家里已经物是人非了。刚好他叔叔下去玩，看到一个陌生人，他带着口罩，而且大变样，没有认出来，略带警惕地问：⌈你找谁啊？⌋连续问了三遍，他并没有回答，当摘下口罩的时候，便认出来这是松子。
他叔叔在村子的尾巴处建了一幢房子，他爷爷看到他回来了，喜极而泣，立马拿出爆竹表示庆祝。
吃完晚饭后，家里商量让他父母打个视频电话过来，儿子回来了，想必父母也是非常高兴。
不一会，微信清脆的铃声响了，我在一旁都激动了。接通了电话，松子，你这些年都去哪了，怎么也不和家里联系，语气中带着责备和伤心，略带着哭腔。他没有说话，恐怕也不知道咋说，怕挨骂，会不会显得父母尖酸刻薄。
远处传来汽车的鸣笛声，刹得干脆利落，车上下来一女子，三步并作两步小跑过来，一把抱住松子，眼眶中噙着泪水，太激动竟无语凝噎。这是松子他亲姐，嫁到十几公里之外的村里，听到弟弟回来了马不停蹄地赶过来。我在旁边看着这情景，犹如亲人失散多年的认亲现场。村里现在还时不时响起爆竹声，也好像在欢迎着这个在人生中迷失方向的人回来！
你到底到哪去了了。果不其然，大家最关心的都是这个问题。还是没有回答。走，开车送你去县城。松子沉默了一会，说先不去，展示出明显的抗拒，或许是怕父母的责备，或许是对自己多年不辞而别感到愧疚。
在旁边叔叔们的劝说终于还是踏上了去县城的道路，我也无法猜想到他们相见是怎样一个情景，是相拥而泣还是略显尴尬，不得而知。
松子走了之后，大家议论纷纷，说这么多年过去了，老实的性格还是没有变。其实松子一直就在温州，而他的父母也在温州，甚至住的地方并没有相差很远，但这么多年也没有偶遇，令人唏嘘！
回想自己得成长经历，一直都是被放养，只有上小学之前被管教过，上初中之后就离开父母身边去县城上学了，从这之后到高中，大学工作都是独自一人。或许没有得到父母的陪伴，但也少了父母的叨扰。</description></item><item><title>2021年终总结</title><link>https://ddshiyu.github.io/posts/2021%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</link><pubDate>Fri, 11 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ddshiyu.github.io/posts/2021%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid><description>:::tip 现在人在办公室，静下来想一想我这一年到底干了什么的时候，发现好像什么都没有干，浑浑噩噩的就这样过了一年。 :::
现在是北京时间2022年2月11日，为啥我的去年年终总结到现在才写，就一个字&amp;mdash;-懒。本来打算过年在家的时候写，但是家里实在是太冷了，手都不想伸出来，天天躺在床上。
工作 今年年初换了一个部门，要求变高了，事情也变多了。刚开始的时候，没有适应过来，很多事情没有做好，一些任务花了时间却没有做好，这是最打击人的，现在是一个只看结果的社会，结果不好，过程再怎么艰辛也无济于事。领导似乎也有些失望，找我谈话，是不是基础没有打好，有问题没有及时反馈，或者是工作的方式哪里不对。有时候在想，是不是我太笨了，如果把这件事交给领导，是不是一下子就能解决。反正在我总结看来，基础方面，看过别人的代码，不是最好，但是也不会是最差；问题反馈，我确实没有，及时碰到再困难的问题，也会扛着慢慢解决，因为我觉得问题反馈出去我怕领导会觉得我不能担当大任，现在想来也确实是个问题，如果说明了问题困难的原因以及尝试过的方法，确实会更好一些，这个值得反思。
下半年还是比较稳定地输出，没有出大的乱子，年底还拿到一个优秀团队奖（可能是风水轮流转吧）。这一年主要积累的经验是小程序、react和typescript，中规中矩，跟大佬比起来那时望尘莫及。
这一年工作的出的经验就是&amp;mdash;-打工人无论如何都不能怀疑自己。不管是领导pua，还是能力确实欠缺，一旦陷入这个循环也就很难轻易出来，能力不足至少要每个月或者一个季度总结一次，但是人这种动物着实很奇怪，道理我都懂，但是臣妾做不到啊，这也是普通人和大佬的区别吧。总结了但是没有发生任何改变，那还是原地踏步，这也是一个值得思考的地方。
学习 这一整年都没有系统地学习某个技能，全都是工作中实践得来的，平时都是心血来潮这里学一下，那里学一下，等到整理的时候，发现什么都不记得了。
旅游 这两年因为疫情的原因真的很少出去了，对于我这样喜欢出去玩的人真的是难受，不过还在国内还算稳定，出去一般也没有太大问题。
3月底公司团结去了惠州玩，第一次我玩了滑雪，虽然被摔的很惨，但还是充满了惊奇。
清明的时候跟朋友去佛山玩了一趟，他和他的朋友去看建筑展，我虽然是个门外汉，还是跟着去玩了。
5月去大冲那边徒步，报的一个户外旅行团，又晒又热，关键是海风吹着完全没感觉，回来之后就晒伤了，后颈疼的厉害。
10月去了趟上海，主要是想带我妹妹出去玩一玩，还有就是机票便宜。第二次去上海了，南京路的小吃要多难吃有多难吃，硬邦邦的，再也不会去了，然后去了趟外滩。第二天去苏州看了看，之前也在那里生活了半年，在同里古镇，没啥变化。第三天去博物馆看看，实际上就这几天也没有玩到什么。
12月去了重庆，很早就跟就朋友约好了去找他玩，但是一直也都没有时间，现在他读研三了，马上就要毕业了，再不去就没有机会了，抓住最后一波的时间去了，正好堂妹也在那里上学。
去到那里我第一件事就是让他带我去那种上了很高的电梯但是出门却是马路的地方，果不其然还真有这种地方，山上的城市名不虚传。
在重庆美院转了转。
磁器口淡季能有这么多人着实让人意外。
顺便求了一下姻缘，虽然人比较佛系，但也不能放弃希望，哈哈。
月底又去了一次佛山，这次是去看音乐会了，一个朋友推荐的，第一次听，听感还是不错的，现场版和录音版都有不同的感受。
感情 毫无疑问，没有什么收获。向一个发小表白了，现在想想有点后悔，脑子一热就去做了，太熟了，有点尴尬。
健康 今年身体出现了一些状况，被诊断有了焦虑症，而且有了躯体症状，就是心脏有心悸的那个情况，毫无征兆地跳得特别快。在网上看了下，有很多网友有这种情况。 :::tip 我一到晚上就会心悸，心脏酸痛放射至整个左臂。半夜会被窒息感惊醒，随之而来的是心跳加快，整个人被恐惧支配，感觉自己无法呼吸，身边的任何动静都会被无限放大，惊扰我脆弱的心脏。特别害怕自己会猝死，这个时候我会开始思考人生，想着自己要是没了，爸爸妈妈该怎么办。
刚发病的时候我一直认为是自己的心脏出了问题，不止一次挂急诊，但始终没检查出疾病，医生也只说我是压力大并给我开了治疗神经类的药物（当时不知道自己是焦虑症，心里还纳闷我心脏有问题为什么给我开神经类药物）
最难受的是自己正经历的痛苦旁人无法理解，甚至时间久了一些亲友认为我是无病呻吟。如今每夜睡前惊恐发作已成为了我生活的一部分，急剧下降的睡眠质量让我的生理心理都备受煎熬。内心的恐惧与无措没处诉说，半夜惊恐发作后我时常会在网上搜寻与我症状相似的病例，寻求一丝安慰，转移注意力，释放内心的压力。 通过查阅资料、总结他人的病例，我明白其实消除恐惧的最好办法是战胜恐惧。我希望自己能够调整好心态，加强锻炼身体，早日克服焦虑症。加油！奥力给！ :::
我感觉我现在处于人生中最迷茫的时候，工作也已经没有激情了，不像刚毕业的时候，那时候，我觉得一切都是那么新奇，但是现在工作了三年多了，我感觉以后的人生就是一眼望到头了。以后估计也不会有太大的改变，而且国内还有这种35岁的中年危机。
从去年开始，我也不知道为什么就突然感觉人生特别没有意思，现在没有任何事情能让我快乐，打游戏都静不下心来。二零年的时候，奶奶去世了，看到她人生最后的时光，让我对死亡也有一种恐惧。想静下来好好做一件事情，总是会被各种各样的突发情况被打断。
总结了一下我焦虑的原因
工作的原因。我们这一行的发展更新非常快，要时刻保持学习，如果不学习的话，35岁是肯定会被淘汰的，而且对这份工作也没有以前那么激情，就感觉就是打份工而已。 家庭的原因，我老妈什么都不懂，我跟她根本就交流不了，她什么都听不懂，然后老爸又生病。 感情的问题，我想像我这样的家庭，十有八九估计也是结不了婚。 长期的漂泊，长期一个人在外面，让我没有任何归属感，就感觉很孤独，虽然有些朋友在那里，但是，大家都是要忙于工作，没有很多时间来交流。 现在我好像就是看透了事物的本质一样，一个人的出生就已经决定了他的上限。现在国内这种环境，说实话机会越来越少，以后大概率也见不起什么风浪，似乎是认命了吧。
总结，就是觉得人生没有什么意思，很无聊，原因我也不知道为什么突然会变成这样，觉得自己有抑郁症的倾向。 承认自己想的确实很多，如果像家里人一样什么都不想都知道干活，那应该什么问题都没有，事情就是这么很难改变，道理都懂，但是做起来却很难。
2022展望 把驾照考了 每3个月看一本书，并且做一些笔记（无上限） 没3个月练会一首曲子（无上限） 换工作 每个月写一篇文章（无上限） 健身房坚持下来 目标不能设立的太多，太多会迷茫且焦虑，最终一件事都不能完成。新的一年不要焦虑，不要迷茫，不要胡思乱想，活在当下，慢慢变富，常给父母打电话。照顾好身体，身体是革命的本钱，当死亡真正会来临的时候，挡也挡不住，可能只是一瞬间的痛苦，所以规律生活，做自己开心的事，时间可以证明一切。</description></item><item><title>遇见haya</title><link>https://ddshiyu.github.io/posts/haya/</link><pubDate>Mon, 20 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ddshiyu.github.io/posts/haya/</guid><description>今年听过的最好听的现场！
哈雅乐团（HAYA乐团），中国内地流行音乐组合，由张全胜、黛青塔娜、陈希博、宝音和Eric Lattanzio组成。 2006年，哈雅乐团正式成立 。2007年，推出乐团首张音乐专辑《狼图腾》 。2008年，凭借专辑《狼图腾》获得“第19届台湾传艺金曲奖”最佳跨界音乐奖 。2009年，推出乐团第二张音乐专辑《寂静的天空》 。2010年，推出乐团第三张音乐专辑《灯》。2012年，凭借专辑《迁徙》获得“第23届台湾传艺金曲奖”最佳跨界音乐奖 。2013年，获得“非凡时尚人物颁奖盛典”非凡时尚人物奖 。2014年，获得“中国流行音乐超级联赛”组合类金奖 ；同年，参加贵州卫视音乐真人秀节目《让世界听见》的比赛，最终获得全国总决赛总冠军 。2015年，凭借专辑《疯马》获得“第26届台湾传艺金曲奖”最佳跨界音乐专辑奖 。2016年1月，参加湖南卫视歌唱真人秀《我是歌手第四季》，作为首发阵容参加竞演 。2018年开启美国巡演 ，深入美国流行音乐文化的发源地，进入美国剧院系统宣传售票 ，真正进入美国主流市场的中国乐队 。 2020年7月，参加爱奇艺原创音乐综艺《乐队的夏天第二季》。
进入剧院的被告知的第一件事就是不能拍照录视频，what?有点意外，那我答应了别人要录制不就泡汤了。 还遇到两个志同道合的朋友，不虚此行。</description></item><item><title>这一天，他们全都离开我了</title><link>https://ddshiyu.github.io/posts/%E7%A6%BB%E5%BC%80/</link><pubDate>Wed, 21 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ddshiyu.github.io/posts/%E7%A6%BB%E5%BC%80/</guid><description>人在成年之后就是不停地在告别，就在今日，彻底拜别了我的祖辈。
这一天，他们全都离开我了。
他们指的是我的祖父母、外祖父母。2021年7月8日晚上，外公寿终正寝，从此他们就都走了。不对，他们只是换了一种存在的方式。
很幸运的他们四个我都见过了，问过一些身边的朋友，有很多从来没有见过他们的祖父母和外祖父母的，也很荣幸出现在他们生命当中，借此记录一下我记忆中的他们。
爷爷 爷爷去世的最早，2001年就去世了，我那时只有6岁，还比较懵懂。
26年前，我呱呱坠地了，爷爷特别的高兴，因为是一个男孩。我爸爸在另外一个镇上干活，爷爷就走路去通知我爸爸。路很远，当时是凌晨四五点，爷爷他的步伐一定是轻松的吧，我是他的第一个孙辈，一个新的生命的到来，就是希望的到来。爷爷喜欢抱着我四处闲逛，走到了一个比较熟的朋友家，他家正在吃饭，哧溜一下把一片辣椒塞进我的嘴里，辣的我口水直流。以上都是我爸爸闲聊和我说的，对于还未记事的我是肯定不知道的，这么多年，我已经听到好多次了。
我记忆中的爷爷，只用他生病之后的模糊印象了。爷爷得的是肾结石，听爸爸说后来拖成了尿毒症。
第一个是生病之后他仍然出去干农活，有一次邻居过来通知我们家爷爷掉进水里了，已经救上来了。当时爷爷由于生病，四肢浮肿，站都站不稳，还是出去放水灌溉，可能是一不留神掉进池塘了。
第二个是邻居邻居来我家通知我爸，爷爷在集市卖菜，口吐大块鲜血，已经送进医院了。以后记得邻居用手比划的动作和神情。
第三个是爷爷最后咽气的最后阶段，很安详的躺在床上，瘦骨嶙峋，已经记不起我当时的心情了，奶奶在旁边哭，其他人去通知亲戚准备后事。
爷爷是一个很勤快的人，忠实的劳动人民，就是人们口中那种闲不下来的人，生命的最后阶段仍然想着干活。爷爷的勤劳能干，捡了栋房子，给三个儿子取上了媳妇儿，但是自己生病之后，却没有钱给自己看病，医生说了如果前期去治很容易就治好，但是硬是拖到了不能解决的地步，承受过程的巨大的痛苦。依然记得爷爷最后无奈只能躺在床上等死，真的只是等死，几个儿子也都没钱，那种绝望也只有他自己知道。
快到的下葬的日期，当时下着滂沱大雨，在山上看见一个伯伯正在刻着爷爷的墓碑，最下方也有我的名字！
外婆 2015年暑假，我当时还在福州打暑假工，早晨刚起床的时候，表姐就告诉我，昨天晚上舅舅打电话过来说外婆昨晚去世了。
我记得我当时的心情很淡定吧，说不上来的感觉。晚上我们坐火车回去了。
在很小的时候，因为有个一个只大我三岁的表哥的原因，所以我经常在外婆家里玩。大脑的印象也越来越少了，大概时间太久远的原因。
有一次去外婆家里玩，外婆立马给了我几块钱，指定让我们买那种酸梅粉吃，让我带给我的表哥和表妹吃，记得当时慢慢一大杯的酸梅粉只要两毛钱，特别多。
已经记不得外婆跟我说的任何一句话了，2012年外婆患上了阿尔兹海默症，从此不认识一个人，跟她搭话也知识重复说那几句话。有一次在家里摔跤摔到了坐骨，从此走路都得扶着墙。
患上阿尔兹海默症后，感觉人的灵魂已经不在了，只剩下肉体了，所以的意识和行动都不是自己的，但是也没有烦恼，没有痛苦，最后的死亡也是毫无知觉的吧。
奶奶 2020年3月21日，奶奶在被病痛折磨了4个月后离开了这个世界。
她陪伴了我20多年，她的离开，让我第一次感受到了我以后再也见不到她的感觉，第一次感受到人生真没意思，长大后就是不停地在告别。
20年年初，老爸就打电话过来说奶奶腿不能走路了，我赶紧让他们去医院检查。结果出来被告知是癌症，而且已经到了晚期，已经无力回天了。最开始家里人只是告诉她是腰间盘突出，没敢告诉她真相，但是后来慢慢地她也感觉到了身体的变化，知道自己可能大期将至，偷偷地抹眼泪。
快过年了回到家里，飞奔到房间，奶奶已经很虚弱了，寒暄了一会，我们都没人忍住抱头痛哭。在家的这段时间经常跟她说话，放戏曲给她听，晚上她总是觉得饿，我每天都会煮一碗面。我一直7天假期，没办法，我还是得回去工作，临走时她还嘱咐我戴口罩（当时是疫情最严重的时候），望着她我们可能都在想这可能是我们最后一次见面。
后面奶奶还是坚持了不到两个月，期间我打视频给她，但是她太疼了，已经不想讲话了。我也没有再强求。
后面3月21号前几天有预感，但是不太好请假再加上疫情严重，最终没有见到奶奶最后一面，成为了我的终身遗憾。
奶奶以前总说要享我的福，刚毕业没有赚到什么钱，回去没有给多少，现在可以赚到一些钱，但是人已经不在了。
到现在奶奶走了快两年了，我还时常梦到她，总是会想起以前的点点滴滴。21年初，回到家里，奶奶的房间已经布满了灰尘，厨房也结出了蜘蛛网。人经不起回忆，奶奶走的时候似乎很平静，但是看到之前的房间厨房，总会勾起人的回忆，瞬间绷不住了。
外公 外公是相对离开最轻松的了，悄无声息，时间迅速，没有卧病在床，疼痛折磨，算是寿终正寝，相对完美的结局了。
经历过这些离别对生命也有了新的感悟，有时候觉得人类有点高估自己了，从生物的角度来看，人类的死亡和杀一只鸡没有什么区别，但是作为高级动物，情绪是人类独有的。
对于人生的意义，我也显得迷茫了，一代亲，二代熟，三代陌生人，在他们的葬礼上，看到了很多陌生的面孔，虽然流着类似的血，但是却形同陌路。
很想拥有一块魔镜，想知道我的祖先都是什么样的人，都干过什么惊天动地的事，一定很神奇。</description></item><item><title>跟父亲的一次交流</title><link>https://ddshiyu.github.io/posts/%E4%BA%A4%E6%B5%81/</link><pubDate>Sat, 03 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ddshiyu.github.io/posts/%E4%BA%A4%E6%B5%81/</guid><description>不知不觉我的父亲已经从一个身强体壮的人变成了一个身形佝偻的人了，从我的依靠变成依靠我了。
这个世界实在发展的太快了，时间转瞬即逝，回过头，发现父母已年过半百，两鬓发白，身形逐渐佝偻，皱纹也不知觉爬上了脸庞。最重要的是，他们的思想也还停留在他们年轻的年代。
前面的文章写到我打个游戏都会焦虑，没想到没过多久我就因为焦虑症住进了医院，下午没啥事医生就叫我回家休息，在路上给家里打了一个电话。
跟老爸讲了整个事件的原委，我不是寻求安慰，只是给家里说一下心里会舒服一些，但是老爸觉得我不能吃苦，扛不住压力，我们就吵起来了，“ 天天坐在办公室，又不用做重活，又不用晒太阳，还有周末，会有那么累吗？”老爸带着长辈那种不屑语气。我说：“现在已经不是以前了，一线城市的节奏非常快，每个人都很匆忙，你来感受一下就知道了。现在房价这么高，深圳累死也买不起房子，回老家也要努力省吃俭用供一套价值不大的混凝土，不知道是为了什么！”老爸略带生气地说：“你想这么多有什么用，想了又能改变什么什么吗？还不是要拼命干，每个人不都是这么，生下来就是吃苦，没有人好过！”
我被“噎”住了，只能小声嘘吁：“国家需要你们这么的人，只要吃口饭吃就不会反抗，老爸你吃苦这么多年，好像什么也没有得到，别人坐拥资源的人，躺在家里什么都不用就可以窃取你的劳动成果，只是我们这些人生下来才要吃苦！”
说完我就说就样了，那边也挂断了电话。突然想起来和老妈有一次也吵过，好多年了，那时候还是读初中，老妈一直没有工作，在家玩，我就说她不去工作，天天在家玩。她就怼我说又没让你养我，你还资格说我，那时候还小，被她怼哭了，现在想起来把自己逗乐了。那天下午我还是屁颠屁颠地把衣服拿去给她去洗，就像什么都没有发生。
发现越长大越有些偏执了，这不就是老年人都有的毛病吗。每个人心里都有自己的一套理论，无论是经验还是知识，甚至是听人说感觉有道理，企图去说服身边的人来认同自己的观点，有时候说服别人的时候会发现很多漏洞，以致于无法反驳，还是要多看点书，提升自己的知识量。
周末的时候，老爸大清早就打来电话，问我身体好点了没有，我说身体已经没有什么大碍了，后面他发了一张照片给我，空旷的田野，田野里硕大的西瓜，老爸蹲在田埂上抱着西瓜，笑容灿烂，嘴巴都快咧到耳根了，脸部皮肤因为常年风吹日晒显得黝黑，漏出两排洁白无瑕的牙齿！</description></item><item><title>这一次，我是真的被吓到了</title><link>https://ddshiyu.github.io/posts/%E5%90%93%E5%88%B0/</link><pubDate>Wed, 30 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ddshiyu.github.io/posts/%E5%90%93%E5%88%B0/</guid><description>昨天晚上真的被吓到了，还以为要出啥事
晚上凌晨4点的时候，突然从睡梦中惊醒，然后感受到一阵头晕（应该是缺氧），然后呼吸变的急促，心率极速上升，后面到医院检测是到达150，这时候的速度跟这差不多，这种感觉只有自己经历过才知道有多难受，感觉随时可能背过去，我脑子里的第一个想法就是我是不是要猝死了，这是不是前兆。
我开灯起来喝点水，但是坐立不安，过了一会好了一点，感觉心率降下来了，然后我就睡回去了，但是变的异常清醒，无法入睡，然后又突然变的难受，头又有点昏沉，心跳又加快了。
这个时候我真的真的被吓到了，立马拨打了120，过了一会，救护车来了，我上车之后医生的第一反应是我是不是可能感染了新冠，问我有没有去高风险的地方，我说没有。
到了医院，做了一个心电图，这时候的心率降到了114/min，但还是比常人快一些，然后抽血做一个血常规，医生让我等结果出来然后再找他，先做着休息。
我就坐在那里等，但是过了一会，又难受起来，医生让我用棉签抠一下喉咙，吐出来会好受一些，但是我怎么扣也吐不出来，只是干呕，他就又带我到急诊室测一下心率，这个时候一直在120-150徘徊，还是很高。
医生让我放轻松不要那么紧张，让我做深呼吸，给了我一个注射器，深呼吸之后吹起它，然后把我的腿竖起来。
似乎有一点缓解，医生又给我量了一下体温，37.6度，让我过去做核酸排除新冠。
做了一个鼻子拭，第一次做，之前都是咽拭子，我有点怕难受，问能不能做咽拭子，“这个不是你能决定的哦！”，医生笑着看着我说。过了一会结果出来了，还好不是感染了新冠。
然后到门诊找医生，这时候血常规也出来了，医生说没有大问题，都挺正常的，问我是不是有焦虑症，最近是不是压力很大，我说压力还挺大的，可能是自己给自己压力了。医生给我开了降低心率的药，让我吸一点氧气，看能不能缓解。我一直问医生，这是不是猝死的前兆呀，医生说不是，不要想太多。
在病床想着这些天的情况，现在的作息基本是一点睡觉，而且入睡较慢，需要半小时，这个点其实是挺晚的了，周末的时候会更晚，一般玩手机或者跟朋友打游戏，基本到1点，洗完澡躺下到睡觉基本到两点了，比平常晚了一个小时。前一天晚上和朋友打了一晚上游戏，这种高度紧张和刺激对心脏也很有负担。另外我觉得我严重的强迫症，有时候写博客，大晚上写好了，关了电脑之后刚躺下，突然想到这里没有写好，明明已经关了灯，但是好纠结，然后我又起床改一下，时间又这样过去了，然后又很晚了。
平常周末每次都打算好好学习，但是每次都被其他的事情打断，或者直接就很懒不动，然后就是周日晚上觉得自己负罪，周末又啥事也没干，瞬间怀疑人生的感觉，我感觉我在折磨自己。
躺了一会之后没有什么问题了，就回家了，在路上我打电话给家里说了一下今天的情况，老爸问我是不是压力大了，感觉上一辈的人真的不能理解现在职场的竞争，每次都说天天做办公室有那么累吗，压力有那么大了，我们还是做很重的事，你们的事那么轻，每次都能争半天。我说我想辞职回家休息一下，老爸说你要回来就回来吧。 “我回家啃老吧”，我戏谑的问，他笑而不语！
希望今天只是虚惊一场</description></item></channel></rss>