<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on wolffy&#39;s Blog</title>
    <link>http://ddshiyu.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on wolffy&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Feb 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://ddshiyu.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>驾照调研</title>
      <link>http://ddshiyu.github.io/posts/%E9%A9%BE%E7%85%A7%E8%B0%83%E7%A0%94/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ddshiyu.github.io/posts/%E9%A9%BE%E7%85%A7%E8%B0%83%E7%A0%94/</guid>
      <description>由于各家驾校鱼龙混杂，总是会乱收各种费用，所以决定亲自去周边各个驾校练车场地问学员，做一个统计。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>永远怀念的朋友</title>
      <link>http://ddshiyu.github.io/posts/%E6%9C%8B%E5%8F%8B/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ddshiyu.github.io/posts/%E6%9C%8B%E5%8F%8B/</guid>
      <description>年前回到村中家里，走到他家，刚好我爸、他爸、他叔都在那聊天，我问出他怎么没有回来养病，他爸说他已经走了。我呆在原地好久，确实是不太敢相信自己的耳朵。
八月中旬的时候跟老爸打电话，老爸突然插一嘴说他生病了，正在南昌住院，似乎挺严重的。随即我发了个消息给他，他说小问题，还要等检查结果出来，我也就没有细问。
过了几天，他老爸在朋友圈发出了水滴筹，结肠癌，听着很熟悉，十几年前他妈也是因为这个走的，没想到他又得了，真是造化弄人。然后我转发了朋友圈，微信转了 1000 块钱给他，村里也帮忙捐款，帮他度过难关。
住院了一个月做完手术就回家修养，买了中药调理，过了一段时间，又去医院做化疗。后面我问他化疗咋样，他说相当难受，不是疼，就是难受，不是人做的，然后又回家调理。
后面我也就没有去问他情况咋样，老是问也不太好，但是我每次给老爸打电话都会问一下他的情况咋样了。有一次我爸说他站都站不住，因为疫情严重了，村里也要做核酸了，排队的时候他摔倒了，去的时候也是他叔叔用车拉他过去。
再后面我因为离职元旦回家了一趟，跟他爸打了个招呼说抽空去看下他，过了一会他打电话过来说让我不要过去，因为他阳了，我听到他的声音有点变了，很尖，我也不要说什么，想着快过年了，那就不去了吧。
年前回到家询问他就已经走了，回想起最后的一面是我五一去厦门旅游的时候请他吃饭，然后就再也没有见过了，竟然是最后一面。
那天晚上我躺在床上望着天花板呆了好久，我们从穿开裆裤就一起玩，认识了二十多年，每年过年也都会叙叙旧，今年只有我一个人走在马路上。
村里我们有三个人一起长大，我、他、豪猪（从小叫到大的外号），年龄是一样的。小时候都是一起玩泥巴，跳绳、赛车、陀螺。我和他在村里上小学，豪猪在镇上上学。有些事我记忆特别深刻。
一 小时候我们在水库里游泳，然后我先起来穿好了衣服，突然我不知道脑子抽什么风，看到他的凉鞋，我想使坏，我就把他的鞋扔进草丛藏了起来，他上来了，我说没有看到，就回去了。过了几天，听到谁说他挨打了，我听到了好愧疚了，但是我也没有说出来，现在想想也挺抱歉的。
二 小时候他就是爸妈口中别人家的孩子，成绩好，还没上学会数一百个数，爸妈说我脑子不会拐弯。二年级快放寒假了，班主任要求把寒假作业写完才能回去吃午饭，可能我脑子比较笨写的慢，他很快就回去了，然后，我在回去的路上碰到他了，我才回去，他就已经去学校了，不知道为啥这个记忆深刻。
三 小时候还喜欢大家一起跳皮筋，有一次，我们跳完后，他把皮筋圈在自己身上往家走，我又一抽风用脚踩住了皮筋的一端，随着他走皮筋越拉越长，他也没停，我不知道怎么办了，松也不好，不松也不好，然后我就脚一松，那个皮筋瞬间弹回去了，我都感觉好痛，他立马哭了。把我吓坏了，我立马跑回去，吓得想哭但是哭不出来，然后过了好多天一个村里的人说啧啧啧，皮筋弹到人还装哭。
四 后来三年级我们转校了，他去了县里，我去了镇上，每次放家我都期待着他回来玩，因为可以去赶集。那时候我们就带着 5 块钱就可以玩的很开心。第一站是去吃米粉，一碗两块钱，然后去买炒冰，一块钱，最后去学校旁小卖部买两块钱零食，回家的路上边走边吃，每一次赶集都差不多这样过。
后面我们三个人走了截然不同的道路，我小时候是成绩最差的，后面脑子突然好使起来，也顺利上完了大学，他到了初中成绩一落千丈，初中没有毕业去打工了，豪猪上初中跟上了混混把人耳朵砍了下来，开除去镇上上完了初中，后来去当兵出来继承他爸的诊所。
出来后他干过美发、厨师、中介、销售、客服，都没有干长久，五一我过去的时候他又在干面包师，那天我们聊了很多，他说 9-10 月份来深圳找我玩，因为大城市可以更好地学习制作面包蛋糕，然后后面几年奋斗存点钱回去开个便利店，他爸交完社保就退休看店，对未来做好了新规划，憧憬着更美好的生活。
就说这么多吧，他是除了我奶奶第二个觉得再也见不到这个人，人生无常，及时行乐，多给家里打个电话，今年也去做个体检，多善待自己。
永远怀念这位朋友！
2023-01-30</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>快乐高效极简的方法</title>
      <link>http://ddshiyu.github.io/posts/%E6%9E%81%E7%AE%80/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ddshiyu.github.io/posts/%E6%9E%81%E7%AE%80/</guid>
      <description>你简单，世界就对你简单。 听过一个很有意思的「三七法则」： 一部手机，70%的功能都是没用的； 一间房子，70%的空间都被闲置物品占据了；
家里的东西，70%都是不会再用的&amp;hellip;&amp;hellip; 有时候时候我们过得不快乐，或许就是因为我们总在为无关紧要的70%疲于奔命，却错过了享受最重要的30%。
2022年，是时候给生活来一场大扫除了。 下面总结了20条极简生活的方法，让我们一起清空负累，轻装出发。
01 物质极简，轻装上阵。 你有没有觉得，我们这代人活得越来越累了。 简单的衣食住行被不断包装宣传，人的欲望也跟着膨胀。 家里没用的东西越堆越多，压得人心烦又疲惫。 新的一年，想要活得轻松，就得从做减法开始。
定期大扫除，随手小整理 每半个月给家里来次大扫除。 好几年没穿的衣服、过期的吃的和化妆品、阳台和柜子里堆积的杂物…… 你什么都舍不得扔，谈什么生活质量。 养成随手整理的好习惯，耳机、数据线，用完的东西记得物归原位； 包装袋、说明书，没用的小东西随手丢掉。 不要买任何会增加你工作量的东西 比如，需要花心思、时间伺候的衣服鞋子，半年用一回、一回刷半天的小电器。 花钱是为了生活方便，而不是给自己增加负担。 注重品质，反复使用 拿衣服来说，经典款是百搭利器，黑白灰永不过时。 潮流每分每秒在变，品质永远比数量更有价值。 一次就落灰的跑步机带来的意义，跟穿了3年的跑鞋根本不能比。 不断使用，才是对物品最好的尊重。 永远记住：生活的主角不是任何东西，而是你自己 一个家最贵的装潢，应该是窗明几净，欢声笑语。 一个人最好的衣裳，永远是清爽的外表，满满的精气神。 02 精力极简，专注自我。 相信很多人都有这样的经历： 每天看一堆资讯，但真正有用又能记住的几乎没有。 信息泛滥的年代，我们的注意力正在被慢慢偷走。 问问自己，你有多久没有静下来思考过了？ 学会精力极简，才不会成为垃圾快乐的俘虏。
只保留使用频率最高的软件 手机软件成百上千，但你真正需要的有多少？ 仔细想想，不过聊天、购物、工作而已。 对八卦热点的关注和追逐，除了浪费时间别的毫无意义。 从现在开始，试着只保留使用频率最高的几种软件。 把心关上，是成年人最顶级的自律。 把刷手机的时间用来投资自我 在网上听人夸夸其谈，不如抽空读几本经典； 总羡慕别人光鲜亮丽，不如自己研究研究怎么赚钱； 收藏了一堆健身视频，不如每天好好锻炼半小时； 相信我，你想要的快乐，永远有更高级的替代品。 03 情绪极简，停止内耗。 反复琢磨别人的看法、一件事纠结来纠结去、严重自我怀疑…… 过去这段时间，你一定也曾因为精神上的内耗彻夜难眠，疲惫不已。 学会情绪极简，才能放过自己。
拥抱自己的不完美 内耗严重的人，往往会觉得自己不够好，爱跟自己较劲。 事实上，这世上哪有绝对完美的人？ 十指有长短，树木有高低。 学会跟自己和解，才能做情绪的主人。 用运动清除杂念 心理学里有个术语，叫校准身心。 瑜伽、冥想可以驱除浮躁；跑步、快走能够发泄烦恼。 及时补充精神能量，才能赶走内耗带来的痛苦和疲惫。 用行动治愈内心 人生不像做菜，不能等材料都备好了才下锅。 你在情绪撕扯上多花一秒，就少一秒去解决问题。 打败纠结和犹豫的，往往是行动。 跟生活的不确定共舞 罗翔有句话我很喜欢：“对可控的事要保持谨慎，对不可控的事要保持乐观。” 生活是场没有硝烟的战争，成长就是学会了接受、改变、放下。 情绪极简的最高境界，是顺其自然。 物来顺应，未来不忧，内耗才会真正停止。 04 财务极简，掌控生活。 先问自己几个问题： 2021这一年，你赚了多少，又存了多少？最大的支出是哪一项？ 如果现在没了收入，你的钱最多还能支撑多久？ 相信很多人，可能都没法很快给出明确的答案。 辛辛苦苦赚，大手大脚花，迷迷糊糊存，是太多人的生活现状。 新的一年，财务极简是时候提上日程了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>安得广厦千万间</title>
      <link>http://ddshiyu.github.io/posts/%E5%B9%BF%E5%8E%A6/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ddshiyu.github.io/posts/%E5%B9%BF%E5%8E%A6/</guid>
      <description>曾经我也怀疑过，是不是这届年轻人不行？
但转念一想，这届年轻人简直太行了，不仅勤劳能干吃苦耐劳，吃的还少。
是不是觉得我疯了？
那我问你，为什么要“去产能”？
年轻人996地辛勤工作，制造的东西太多，自己又省着钱不去消费，可不就产能过剩了么？
你问我为什么省钱不消费？
——为了买房凑首付啊！
知乎上还有另一个热门话题：“高房价是不是透支了中国人未来几十年的购买力？”
那可不是透支了么！
为什么前几年还热火朝天的“消费升级”没人谈了？
因为升级不动呗。
掏光了6个钱包，拿什么升级？嗯？拿什么内循环？
不买衣服，服装厂会倒闭；不看电影，电影院制片公司会倒闭……
然后就是裁员、降薪、失业，收入下降、消费进一步下降……进入恶性循环。
消费升级不动，决策者只好把“看得见的手”申向杠杆还没加到天际的小镇青年，美其名曰“下沉”。
“升级”的主力是都市白领，“下沉”的主力则是小镇青年。
这一升一沉，你难道没发现问题所在么？
从以上数据中可以得出的结论是：越是房地产投资热点城市，居民杠杆率就越高。
高负债当然会挤压消费。
凯恩斯主义的核心理论认为，消费需求增加会刺激生产，进而扩大就业，增加收入，再一步增加消费，形成一个经济发展的正循环。
消费增长决定经济质量，财政宽松所释放的货币，只有传递到消费端才有意义。
如何刺激消费？
一定程度的货币增发保持通胀，让货币购买力缓慢下降，自然能让老百姓把储蓄拿出来花掉，而不是眼巴巴看着钞票变毛。
决策者为了刺激经济增长而增发货币，为了增发货币而地产货币化，为了卖房卖地更有效发钱而让房价上涨（买张不买跌）……
这本身是一个积极有效的逻辑，所以自从2003年将房地产确定为支柱产业以来，我国经济增速飞快，基建高铁领先全球，互联网经济独领风骚，各行各业都有了比较大进步与发展。
与此同时，央行以万亿为单位不停印钱，M2增速秒杀世界所有资本主义国家。
然而，房价上涨真不能太快，钱也不是发得越多越好！
因为资本都是逐利的，哪儿的利润高，钱就奔哪儿去！
房价涨得太快，房市收益率明显高于其他领域，资本就会往地产流动。
央行一看CPI上涨缓慢，固定投资收益下降，惯性认为又需要发钱了，于是开动了印钞机——房地产，低首付低利率让大家买房（2015年的事）。中国人是越涨越买，所以要造地王，直线拉升房价，这一拉可不得了，新发的钱全冲进了房地产，让房价进一步飞涨。
这时候资本甚至会从其他行业抽离，往房地产跑……（ps：A股上市公司中有多少炒房的？又有多少在卖房保壳？）
于是房地产这个印钞机，再也不是当初设计的那个样子了。
当初他是一个滋养人体全身的健康器官，将养分往别的器官输送，把这个身体滋养得又高又壮。
由于贪婪的人胡吃海塞，把它刺激成了一个疯狂生长的肿瘤，不仅不再滋养身体还从其他部位吸收养分，导致别的器官坏死。如果不加以遏制，最终的结局难逃一命呜呼。
而且这颗肿瘤还通过各种杠杆行为如开发贷款、投资基金、P2P、民间借贷等链接着金融系统这一国民经济的心脏，一旦对这颗肿瘤进行手术，很可能导致心脏崩溃，危及整体——这才是房地产绑架经济的真相。
最近两年不断的债务违约，说明杠杆已经不能再高了，高债务需要低利率来续命，但在经济结构改革完成之前，在货币传到机制疏通之前，货币投放除了刺激肿瘤之外再也起不到任何作用。
所以，未来年轻人的债务压力不会像以前一样变得越来越小，恰恰相反，只会越来越重。
离开校园参加工作后，每每回家，发现朋友们久别再聚的话题都从“近些年做着什么样的事？”变成了“在哪里买了什么样的房”……
看来，房子早已成了中国人梦的拍板。
买得早或买得巧的，各种场合炫耀着自己眼光高明；
买得晚的跺着脚，一脸激动地说还得翻番；
生得晚没买上，搜刮完父母后，正盘算着哪里还能筹到钱——一定要去搞一套；
家里有6口人却没6个钱包，死活凑不上首付的，只能垂着头，认了loser的命……
这场景，正是2016年房价飞涨后中国社会的写照，聚光灯下是一个个“90后”或得意、或期待、或焦躁、或无奈、或绝望的脸。
6个钱包这个说法一提出来，我就纳了闷——从什么时候开始，啃老可以这么正大光明了？
记得我们读书那会儿，电视上、网络上大家最鄙视的就是“啃老族”。
但房价这么高，不啃老拿不下来啊——啃老又似乎很合理。
怎么好意思鼓吹啃老呢？
怎么能够煽动年轻人伸手去掏爷爷奶奶外公外婆的棺材本，去掏爸爸妈妈的养老本去给高房价接盘呢？
爷爷奶奶外公外婆辈有存款，因为他们经历过没有余粮就要饿死的时期；
爸爸妈妈有存款，因为他们饱尝了一无所有身无分文的滋味，存折上的那点数字是他们活着的向往与命里的自尊。
就这，也长期持续地被大水漫灌的货币贬值给经年洗劫，现在又公然怂恿年轻人去掏这“6个钱包”，不能换一波人薅么？
年轻人已经够努力了，买不起房没什么可耻的，啃老才可耻！
这年头啃老都可以堂而皇之地提倡，勤劳致富什么的只怕已经是笑话了。
清洁工勤奋地打扫马路，起早贪黑，能买得起房？
码农勤奋地写代码，头发都掉光了，能买得起房？
算逑吧！
勤奋+不要命地炒房，才能实现财富飞涨阶级跨越。
越是空手套白狼越高明，越是杠杆加的重越自豪。
这是大街上充斥着“一夜暴富”，人人幻想不劳而获的时代！
创业者们，再也不喊改变世界的梦话，想着的都是ABCD轮融完后上市套现，割完韭菜圈地买房过上“岁月静好”的日子。
年轻人对着直播镜头搔首弄姿，妄想着赚容易钱。
电视上天天播送着那些仅凭运气好而一夜爆红继而暴富的人们……
你说这种环境下谁还会老老实实上班？
这特么就是个食利者的时代——人人争着爬向生产资料的持有端成为食利阶级，靠涨价和房租剥削打工人的剩余价值。
老王这样年富力强，德才兼备的年轻人，每个月累死累活，交税1w，还贷2.6w，过得不如条狗。
而上海王阿姨，家里N套房，啥也不干每月收租7-8w，什么税都不交，连吃面都有人喂。
当初教科书上教人们“劳动最光荣”、“富贵不能淫，贫贱不能移“、“知识改变命运”……
如今还有几个人信？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>昔人归来</title>
      <link>http://ddshiyu.github.io/posts/%E6%98%94%E4%BA%BA%E5%BD%92%E6%9D%A5/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ddshiyu.github.io/posts/%E6%98%94%E4%BA%BA%E5%BD%92%E6%9D%A5/</guid>
      <description>少小离家老大回，乡音无改鬓毛衰。 儿童相见不相识，笑问客从何处来。
过年的阴雨天着实让人难受。
大年初二了，从年前回家就一直在下雨，连续下了这么多天，空气中湿气爆表，寒冷无时无刻不让人无处藏身。
我在村子的马路上闲庭信步，不一会儿走到发小家门口。门前泥泞得很，像小时候一样大步飞奔踏过去。
走进房间，一眼看到一个人坐在藤椅上，身穿一件薄羽绒服，里面包裹着厚厚的毛衣也挡不住已经隆起的肚腩，皮肤黝黑，发型凌乱，双目无光，脸上的肉也堆积起来了，这么多年没见他已经有了中年人的臃肿。
这是松子（小名）吗，我惊呼到，随即伸出右手跟他握手示好！他似乎也认出我来了，东东？我们俩都上下打量着对方，自从上一次见面已经是快十年了。至于为什么他 这么多年都不回家，村里众说纷纭，有人说他被骗进了传销，有人说他跟父母闹别扭就是不想回家，甚至有人说他已经遭遇不测。
村里的人都说他非常老实，据他叔叔回忆，以前从来就没有比他更好带的小孩子，只需要把他放在椅子上，他自己就会端正地坐在那里，不哭也不闹。他还有一个哥哥和姐姐， 我老爸以前跟我说，在他哥小时候据说只有一个睾丸，村委会的人过来伸手进去一摸，确实是这么回事（现在医学称这种情况为隐睾，那个年代的人估计不知道），他爸妈怕他哥以后不能生育，所以请村委会的人过来确认一下允许他们再生一个， 这才有了他。
我的童年也有经常跟他有交集，一起打牌、打小霸王、抓鱼，有一件印象特别深的事情。我们小时候一起去水库里游泳，他们家当时买了一个潜水镜，我就借过来玩玩，玩了一会，把它挂在脖子上，接着大家 打水仗、潜水、扒裤子，等我回过神来想戴潜水镜，它已经不翼而飞了，然后大家潜水帮忙找也没有找到，松子说，赔5块钱，原价6块，我理亏，只能委屈答应。
过了一个月，我还没有钱还，他说要加利息，一天一毛，现在看来是高利贷啊，当时我打不过他，家里又没有兄弟，只能认怂，后面竟然拖到了20快，找了个借口跟家里要了20快，但是当时嘴馋，买了零食，就没有还清，后来又拖了好久又到了20块，我又找了个理由，这下没有贪心一下全还了。
后来他初中毕业没有考上高中，就出去打工了，只有过年才能见到。大概12、13年的时候，他们家就说他失踪了，他父母尝试用各种方式都联系不到他，到现在差不多快10年有余。
我走到旁边椅子上坐了下来，⌈你为啥这么多年不回来⌋，我寻根究底地问，我也想知道他发生了什么。
他犹豫了一会，嘴里啧了一声，回答到：怕挨骂呀！
当我听到这几个字的时候，心里五味杂陈，这么多年没有回家，仅仅只是因为怕挨骂，到底他父母对他的控制有多强才会造成一局面。我听说当年，他每个月都要上交工资，由他妈帮他存着， 至于为什么会挨骂，应该是他反抗了他的父母。
他叔叔走进了，拿起他的手机，还是好多年前的手机，问他为什么没有手机卡，他说身份证过期了，办不了。一听我还挺好奇的，没有身份证他咋回来的，原来是办了张临时身份证。
吃过晚饭后，他们一家人都在大堂里高谈阔论，我只是来玩顺带做个旁观者。
他爷爷今年80又7，身材已经佝偻，常年勾着腰，头戴冬天军大帽，身穿一件迷彩大衣，说起话来铿锵有力，⌈松子回来了，也算在我有生之年完成了一个心愿！⌋大爷边说边笑并点着了一根烟。
⌈我刚去下面玩的时候，就看到一个陌生的人，在我哥家门口观望！⌋他叔叔声如洪钟地说起来了刚才的经过。
他刚回来的时候，先去的爷爷的房子，但是因为新农村建设，那栋老房子已经被拆除建广场了，然后他走到他自己家，不过他爸妈已经在县城买了房子，过年不在老家了。他应该很迷茫，这么多年没有回家， 家里已经物是人非了。刚好他叔叔下去玩，看到一个陌生人，他带着口罩，而且大变样，没有认出来，略带警惕地问：⌈你找谁啊？⌋连续问了三遍，他并没有回答，当摘下口罩的时候，便认出来这是松子。
他叔叔在村子的尾巴处建了一幢房子，他爷爷看到他回来了，喜极而泣，立马拿出爆竹表示庆祝。
吃完晚饭后，家里商量让他父母打个视频电话过来，儿子回来了，想必父母也是非常高兴。
不一会，微信清脆的铃声响了，我在一旁都激动了。接通了电话，松子，你这些年都去哪了，怎么也不和家里联系，语气中带着责备和伤心，略带着哭腔。他没有说话，恐怕也不知道咋说，怕挨骂，会不会显得父母尖酸刻薄。
远处传来汽车的鸣笛声，刹得干脆利落，车上下来一女子，三步并作两步小跑过来，一把抱住松子，眼眶中噙着泪水，太激动竟无语凝噎。这是松子他亲姐，嫁到十几公里之外的村里，听到弟弟回来了马不停蹄地赶过来。我在旁边看着这情景，犹如亲人失散多年的认亲现场。村里现在还时不时响起爆竹声，也好像在欢迎着这个在人生中迷失方向的人回来！
你到底到哪去了了。果不其然，大家最关心的都是这个问题。还是没有回答。走，开车送你去县城。松子沉默了一会，说先不去，展示出明显的抗拒，或许是怕父母的责备，或许是对自己多年不辞而别感到愧疚。
在旁边叔叔们的劝说终于还是踏上了去县城的道路，我也无法猜想到他们相见是怎样一个情景，是相拥而泣还是略显尴尬，不得而知。
松子走了之后，大家议论纷纷，说这么多年过去了，老实的性格还是没有变。其实松子一直就在温州，而他的父母也在温州，甚至住的地方并没有相差很远，但这么多年也没有偶遇，令人唏嘘！
回想自己得成长经历，一直都是被放养，只有上小学之前被管教过，上初中之后就离开父母身边去县城上学了，从这之后到高中，大学工作都是独自一人。或许没有得到父母的陪伴，但也少了父母的叨扰。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>遇见haya</title>
      <link>http://ddshiyu.github.io/posts/haya/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ddshiyu.github.io/posts/haya/</guid>
      <description>今年听过的最好听的现场！
哈雅乐团（HAYA乐团），中国内地流行音乐组合，由张全胜、黛青塔娜、陈希博、宝音和Eric Lattanzio组成。 2006年，哈雅乐团正式成立 。2007年，推出乐团首张音乐专辑《狼图腾》 。2008年，凭借专辑《狼图腾》获得“第19届台湾传艺金曲奖”最佳跨界音乐奖 。2009年，推出乐团第二张音乐专辑《寂静的天空》 。2010年，推出乐团第三张音乐专辑《灯》。2012年，凭借专辑《迁徙》获得“第23届台湾传艺金曲奖”最佳跨界音乐奖 。2013年，获得“非凡时尚人物颁奖盛典”非凡时尚人物奖 。2014年，获得“中国流行音乐超级联赛”组合类金奖 ；同年，参加贵州卫视音乐真人秀节目《让世界听见》的比赛，最终获得全国总决赛总冠军 。2015年，凭借专辑《疯马》获得“第26届台湾传艺金曲奖”最佳跨界音乐专辑奖 。2016年1月，参加湖南卫视歌唱真人秀《我是歌手第四季》，作为首发阵容参加竞演 。2018年开启美国巡演 ，深入美国流行音乐文化的发源地，进入美国剧院系统宣传售票 ，真正进入美国主流市场的中国乐队 。 2020年7月，参加爱奇艺原创音乐综艺《乐队的夏天第二季》。
进入剧院的被告知的第一件事就是不能拍照录视频，what?有点意外，那我答应了别人要录制不就泡汤了。 还遇到两个志同道合的朋友，不虚此行。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>这一天，他们全都离开我了</title>
      <link>http://ddshiyu.github.io/posts/%E7%A6%BB%E5%BC%80/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ddshiyu.github.io/posts/%E7%A6%BB%E5%BC%80/</guid>
      <description>人在成年之后就是不停地在告别，就在今日，彻底拜别了我的祖辈。
这一天，他们全都离开我了。
他们指的是我的祖父母、外祖父母。2021年7月8日晚上，外公寿终正寝，从此他们就都走了。不对，他们只是换了一种存在的方式。
很幸运的他们四个我都见过了，问过一些身边的朋友，有很多从来没有见过他们的祖父母和外祖父母的，也很荣幸出现在他们生命当中，借此记录一下我记忆中的他们。
爷爷 爷爷去世的最早，2001年就去世了，我那时只有6岁，还比较懵懂。
26年前，我呱呱坠地了，爷爷特别的高兴，因为是一个男孩。我爸爸在另外一个镇上干活，爷爷就走路去通知我爸爸。路很远，当时是凌晨四五点，爷爷他的步伐一定是轻松的吧，我是他的第一个孙辈，一个新的生命的到来，就是希望的到来。爷爷喜欢抱着我四处闲逛，走到了一个比较熟的朋友家，他家正在吃饭，哧溜一下把一片辣椒塞进我的嘴里，辣的我口水直流。以上都是我爸爸闲聊和我说的，对于还未记事的我是肯定不知道的，这么多年，我已经听到好多次了。
我记忆中的爷爷，只用他生病之后的模糊印象了。爷爷得的是肾结石，听爸爸说后来拖成了尿毒症。
第一个是生病之后他仍然出去干农活，有一次邻居过来通知我们家爷爷掉进水里了，已经救上来了。当时爷爷由于生病，四肢浮肿，站都站不稳，还是出去放水灌溉，可能是一不留神掉进池塘了。
第二个是邻居邻居来我家通知我爸，爷爷在集市卖菜，口吐大块鲜血，已经送进医院了。以后记得邻居用手比划的动作和神情。
第三个是爷爷最后咽气的最后阶段，很安详的躺在床上，瘦骨嶙峋，已经记不起我当时的心情了，奶奶在旁边哭，其他人去通知亲戚准备后事。
爷爷是一个很勤快的人，忠实的劳动人民，就是人们口中那种闲不下来的人，生命的最后阶段仍然想着干活。爷爷的勤劳能干，捡了栋房子，给三个儿子取上了媳妇儿，但是自己生病之后，却没有钱给自己看病，医生说了如果前期去治很容易就治好，但是硬是拖到了不能解决的地步，承受过程的巨大的痛苦。依然记得爷爷最后无奈只能躺在床上等死，真的只是等死，几个儿子也都没钱，那种绝望也只有他自己知道。
快到的下葬的日期，当时下着滂沱大雨，在山上看见一个伯伯正在刻着爷爷的墓碑，最下方也有我的名字！
外婆 2015年暑假，我当时还在福州打暑假工，早晨刚起床的时候，表姐就告诉我，昨天晚上舅舅打电话过来说外婆昨晚去世了。
我记得我当时的心情很淡定吧，说不上来的感觉。晚上我们坐火车回去了。
在很小的时候，因为有个一个只大我三岁的表哥的原因，所以我经常在外婆家里玩。大脑的印象也越来越少了，大概时间太久远的原因。
有一次去外婆家里玩，外婆立马给了我几块钱，指定让我们买那种酸梅粉吃，让我带给我的表哥和表妹吃，记得当时慢慢一大杯的酸梅粉只要两毛钱，特别多。
已经记不得外婆跟我说的任何一句话了，2012年外婆患上了阿尔兹海默症，从此不认识一个人，跟她搭话也知识重复说那几句话。有一次在家里摔跤摔到了坐骨，从此走路都得扶着墙。
患上阿尔兹海默症后，感觉人的灵魂已经不在了，只剩下肉体了，所以的意识和行动都不是自己的，但是也没有烦恼，没有痛苦，最后的死亡也是毫无知觉的吧。
奶奶 2020年3月21日，奶奶在被病痛折磨了4个月后离开了这个世界。
她陪伴了我20多年，她的离开，让我第一次感受到了我以后再也见不到她的感觉，第一次感受到人生真没意思，长大后就是不停地在告别。
20年年初，老爸就打电话过来说奶奶腿不能走路了，我赶紧让他们去医院检查。结果出来被告知是癌症，而且已经到了晚期，已经无力回天了。最开始家里人只是告诉她是腰间盘突出，没敢告诉她真相，但是后来慢慢地她也感觉到了身体的变化，知道自己可能大期将至，偷偷地抹眼泪。
快过年了回到家里，飞奔到房间，奶奶已经很虚弱了，寒暄了一会，我们都没人忍住抱头痛哭。在家的这段时间经常跟她说话，放戏曲给她听，晚上她总是觉得饿，我每天都会煮一碗面。我一直7天假期，没办法，我还是得回去工作，临走时她还嘱咐我戴口罩（当时是疫情最严重的时候），望着她我们可能都在想这可能是我们最后一次见面。
后面奶奶还是坚持了不到两个月，期间我打视频给她，但是她太疼了，已经不想讲话了。我也没有再强求。
后面3月21号前几天有预感，但是不太好请假再加上疫情严重，最终没有见到奶奶最后一面，成为了我的终身遗憾。
奶奶以前总说要享我的福，刚毕业没有赚到什么钱，回去没有给多少，现在可以赚到一些钱，但是人已经不在了。
到现在奶奶走了快两年了，我还时常梦到她，总是会想起以前的点点滴滴。21年初，回到家里，奶奶的房间已经布满了灰尘，厨房也结出了蜘蛛网。人经不起回忆，奶奶走的时候似乎很平静，但是看到之前的房间厨房，总会勾起人的回忆，瞬间绷不住了。
外公 外公是相对离开最轻松的了，悄无声息，时间迅速，没有卧病在床，疼痛折磨，算是寿终正寝，相对完美的结局了。
经历过这些离别对生命也有了新的感悟，有时候觉得人类有点高估自己了，从生物的角度来看，人类的死亡和杀一只鸡没有什么区别，但是作为高级动物，情绪是人类独有的。
对于人生的意义，我也显得迷茫了，一代亲，二代熟，三代陌生人，在他们的葬礼上，看到了很多陌生的面孔，虽然流着类似的血，但是却形同陌路。
很想拥有一块魔镜，想知道我的祖先都是什么样的人，都干过什么惊天动地的事，一定很神奇。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>跟父亲的一次交流</title>
      <link>http://ddshiyu.github.io/posts/%E4%BA%A4%E6%B5%81/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ddshiyu.github.io/posts/%E4%BA%A4%E6%B5%81/</guid>
      <description>不知不觉我的父亲已经从一个身强体壮的人变成了一个身形佝偻的人了，从我的依靠变成依靠我了。
这个世界实在发展的太快了，时间转瞬即逝，回过头，发现父母已年过半百，两鬓发白，身形逐渐佝偻，皱纹也不知觉爬上了脸庞。最重要的是，他们的思想也还停留在他们年轻的年代。
前面的文章写到我打个游戏都会焦虑，没想到没过多久我就因为焦虑症住进了医院，下午没啥事医生就叫我回家休息，在路上给家里打了一个电话。
跟老爸讲了整个事件的原委，我不是寻求安慰，只是给家里说一下心里会舒服一些，但是老爸觉得我不能吃苦，扛不住压力，我们就吵起来了，“ 天天坐在办公室，又不用做重活，又不用晒太阳，还有周末，会有那么累吗？”老爸带着长辈那种不屑语气。我说：“现在已经不是以前了，一线城市的节奏非常快，每个人都很匆忙，你来感受一下就知道了。现在房价这么高，深圳累死也买不起房子，回老家也要努力省吃俭用供一套价值不大的混凝土，不知道是为了什么！”老爸略带生气地说：“你想这么多有什么用，想了又能改变什么什么吗？还不是要拼命干，每个人不都是这么，生下来就是吃苦，没有人好过！”
我被“噎”住了，只能小声嘘吁：“国家需要你们这么的人，只要吃口饭吃就不会反抗，老爸你吃苦这么多年，好像什么也没有得到，别人坐拥资源的人，躺在家里什么都不用就可以窃取你的劳动成果，只是我们这些人生下来才要吃苦！”
说完我就说就样了，那边也挂断了电话。突然想起来和老妈有一次也吵过，好多年了，那时候还是读初中，老妈一直没有工作，在家玩，我就说她不去工作，天天在家玩。她就怼我说又没让你养我，你还资格说我，那时候还小，被她怼哭了，现在想起来把自己逗乐了。那天下午我还是屁颠屁颠地把衣服拿去给她去洗，就像什么都没有发生。
发现越长大越有些偏执了，这不就是老年人都有的毛病吗。每个人心里都有自己的一套理论，无论是经验还是知识，甚至是听人说感觉有道理，企图去说服身边的人来认同自己的观点，有时候说服别人的时候会发现很多漏洞，以致于无法反驳，还是要多看点书，提升自己的知识量。
周末的时候，老爸大清早就打来电话，问我身体好点了没有，我说身体已经没有什么大碍了，后面他发了一张照片给我，空旷的田野，田野里硕大的西瓜，老爸蹲在田埂上抱着西瓜，笑容灿烂，嘴巴都快咧到耳根了，脸部皮肤因为常年风吹日晒显得黝黑，漏出两排洁白无瑕的牙齿！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>这一次，我是真的被吓到了</title>
      <link>http://ddshiyu.github.io/posts/%E5%90%93%E5%88%B0/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ddshiyu.github.io/posts/%E5%90%93%E5%88%B0/</guid>
      <description>昨天晚上真的被吓到了，还以为要出啥事
晚上凌晨4点的时候，突然从睡梦中惊醒，然后感受到一阵头晕（应该是缺氧），然后呼吸变的急促，心率极速上升，后面到医院检测是到达150，这时候的速度跟这差不多，这种感觉只有自己经历过才知道有多难受，感觉随时可能背过去，我脑子里的第一个想法就是我是不是要猝死了，这是不是前兆。
我开灯起来喝点水，但是坐立不安，过了一会好了一点，感觉心率降下来了，然后我就睡回去了，但是变的异常清醒，无法入睡，然后又突然变的难受，头又有点昏沉，心跳又加快了。
这个时候我真的真的被吓到了，立马拨打了120，过了一会，救护车来了，我上车之后医生的第一反应是我是不是可能感染了新冠，问我有没有去高风险的地方，我说没有。
到了医院，做了一个心电图，这时候的心率降到了114/min，但还是比常人快一些，然后抽血做一个血常规，医生让我等结果出来然后再找他，先做着休息。
我就坐在那里等，但是过了一会，又难受起来，医生让我用棉签抠一下喉咙，吐出来会好受一些，但是我怎么扣也吐不出来，只是干呕，他就又带我到急诊室测一下心率，这个时候一直在120-150徘徊，还是很高。
医生让我放轻松不要那么紧张，让我做深呼吸，给了我一个注射器，深呼吸之后吹起它，然后把我的腿竖起来。
似乎有一点缓解，医生又给我量了一下体温，37.6度，让我过去做核酸排除新冠。
做了一个鼻子拭，第一次做，之前都是咽拭子，我有点怕难受，问能不能做咽拭子，“这个不是你能决定的哦！”，医生笑着看着我说。过了一会结果出来了，还好不是感染了新冠。
然后到门诊找医生，这时候血常规也出来了，医生说没有大问题，都挺正常的，问我是不是有焦虑症，最近是不是压力很大，我说压力还挺大的，可能是自己给自己压力了。医生给我开了降低心率的药，让我吸一点氧气，看能不能缓解。我一直问医生，这是不是猝死的前兆呀，医生说不是，不要想太多。
在病床想着这些天的情况，现在的作息基本是一点睡觉，而且入睡较慢，需要半小时，这个点其实是挺晚的了，周末的时候会更晚，一般玩手机或者跟朋友打游戏，基本到1点，洗完澡躺下到睡觉基本到两点了，比平常晚了一个小时。前一天晚上和朋友打了一晚上游戏，这种高度紧张和刺激对心脏也很有负担。另外我觉得我严重的强迫症，有时候写博客，大晚上写好了，关了电脑之后刚躺下，突然想到这里没有写好，明明已经关了灯，但是好纠结，然后我又起床改一下，时间又这样过去了，然后又很晚了。
平常周末每次都打算好好学习，但是每次都被其他的事情打断，或者直接就很懒不动，然后就是周日晚上觉得自己负罪，周末又啥事也没干，瞬间怀疑人生的感觉，我感觉我在折磨自己。
躺了一会之后没有什么问题了，就回家了，在路上我打电话给家里说了一下今天的情况，老爸问我是不是压力大了，感觉上一辈的人真的不能理解现在职场的竞争，每次都说天天做办公室有那么累吗，压力有那么大了，我们还是做很重的事，你们的事那么轻，每次都能争半天。我说我想辞职回家休息一下，老爸说你要回来就回来吧。 “我回家啃老吧”，我戏谑的问，他笑而不语！
希望今天只是虚惊一场</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>又是一个不能寐的夜晚</title>
      <link>http://ddshiyu.github.io/posts/%E5%A4%9C%E4%B8%8D%E8%83%BD%E5%AF%90/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ddshiyu.github.io/posts/%E5%A4%9C%E4%B8%8D%E8%83%BD%E5%AF%90/</guid>
      <description>很羡慕那些倒床就睡的人，不知道我在想什么，还都是没有意义的，但就是控制不了。
现在是凌晨两点半，今天晚上突然又不自觉地想了很多事情，然后就睡不着了
似乎每个月都会有这么一天，会想一大堆的事情，也会想很多要做的事情，比如我今天就想着计划最近每个周末都去泡图书馆，刚才还在地图上搜了一个遍，旁边图书馆不多，大一点的得坐四站地铁。
明天可能就忘了吧，或者根本就没有去遵守，或者这周末刚好就是有事情要出去然后就抛之脑后了。即使知道今天晚上想的很多事情在第二天很可能会被推翻，但是还是情不自禁地想到一个地方就毫无察觉地深入想下去了，等自己回过神来，时间已经过了十几二十分钟。
夜晚这么安静，起来泡了杯水，瞬间清醒，很适合码字，效率出奇的高，但是心里却有很重的负罪感，大脑清楚的知道明天还要上班，现在不睡，待会上午困死你。现在还好一点，以前读大学的时候，室友们都没睡，就我要睡，但是大家的声音又吵着睡不着，心里反而更加焦虑，担心熬夜对身体伤害很大，现在佛系了，睡不着就起来干点别的事情，一天没有睡好也没什么大不了的。
写着写着思维似乎更加活跃了，更加不困了，想着起来干点别的事情会让自己疲倦，但是写东西需要思考，大脑会更加活跃，我还是坐着冥想一会吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自从上了正版游戏的船</title>
      <link>http://ddshiyu.github.io/posts/%E6%B8%B8%E6%88%8F/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://ddshiyu.github.io/posts/%E6%B8%B8%E6%88%8F/</guid>
      <description>太喜欢《只狼》这款游戏了，但是已经不像小时候那样可以无忧无虑玩一下游戏的时候了。
今年年初买了人生的第一款3A游戏《只狼》，然后踏上了正版游戏的贼船，想着买游戏却不怎么玩
原本我也是玩盗版游戏的，大学第一次玩了《鬼泣特别版：DMC》，很不错的一款游戏，打了两周目。然后就上个国内知名游戏平台游侠网和游民星空找游戏，无奈电脑配置太烂，很多游戏都带不动，只能作罢。
出来工作之后换了一台电脑，但是玩的时间却很少了。让我第一次想买正版的时候是玩完《只狼》这款游戏之后，是真的很优秀的一款作品，虽然花了100多块，但是它确实值得。独特的弹反机制，让人很着迷，无时无刻不想弹刀。引人入胜的剧情，打完之后还是回味无穷，完全把玩家带入到故事中。买完这个游戏之后，先后又买了《古墓丽影10》《巫师三：狂猎》，买完之后却没怎么玩，上次有个同学来我这，他以前也是游戏爱好者，但是我邀请他玩，他却觉得太累，我还要了解这个游戏的操作，各个按键，看他的剧情，简直不要太繁琐。这和我的感觉有点像，屯游戏却不怎么玩，一方面是工作忙，还有一个是如今高速发展的社会，每个人都过得很焦虑，玩个游戏都不踏实，另外可能觉得玩游戏学习操作也是一个学习的过程，要学习各种操作，大脑都是趋利避害，本能的反应很诚实。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
