<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>朋友 on wolffy's Blog</title><link>http://ddshiyu.github.io/tags/%E6%9C%8B%E5%8F%8B/</link><description>Recent content in 朋友 on wolffy's Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://ddshiyu.github.io/tags/%E6%9C%8B%E5%8F%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>朋友的成功会让你感到焦虑吗</title><link>http://ddshiyu.github.io/posts/%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E7%9A%84%E6%88%90%E5%8A%9F%E4%BC%9A%E8%AE%A9%E4%BD%A0%E6%84%9F%E5%88%B0%E7%84%A6%E8%99%91%E5%90%97/</link><pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://ddshiyu.github.io/posts/%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E7%9A%84%E6%88%90%E5%8A%9F%E4%BC%9A%E8%AE%A9%E4%BD%A0%E6%84%9F%E5%88%B0%E7%84%A6%E8%99%91%E5%90%97/</guid><description>一、
先问大家一个问题，你希望看到你的好朋友取得成功吗？
我的观点就是，兄弟落魄，我肯定是百分比没有任何好处，甚至可能会失去这个兄弟，但是兄弟成功，我也可能失去这个兄弟，我有一定机会获取到一定的好处，说不定他出于交情，他可能会帮我一把，当然我也不会把希望寄托在这件事情上，从理论分析它是这样的。
对于“既怕兄弟苦，又怕兄弟开路虎”的矛盾心理，我其实是没有的。 有一个发小，从小学的时候就认识，一直玩到现在参加工作，最近发现赚了大钱。同龄好朋友的成功让我倍感焦虑。
二、
人从一出生下来就在比较，小时候比的是成绩，长大后比的是工资、房子、车子、票子，结婚后比的是孩子。
我焦虑的不是他的成功，而是他的成功会拉开我们之间的差距，我会感到自卑，我会感到自己的失败，并且会变得没有话题，从而失去一个好朋友。
虽然我也知道这种事情我掌控不了，但是人是社会的产物，我们的思想和行为都是受到社会的影响，都是被社会裹挟前进的，很难独善其身。即使是四大皆空、六根清净的寺庙也都是一个小型的社会，存在的利益和阶级，只要有人的地方就有江湖，只要有江湖就有矛盾，只要有矛盾就有利益，只要有利益就有斗争。
三、
你们还是多少认识十年以上的朋友还在联系呢？
说说我自己的情况，小学就一个，初中三个，高中三个，这些都是在一个县城的，过年的时候会聚一下，平常也会聊一聊，大学室友5个，群里偶尔热闹热闹，其他熟悉的还有四个同学，大学毕业六年，这些都是认识 10 年的朋友了。现在全都分布在天南海北，有的在国内，有的在国外，有的在家乡，有的在外地，有的在城市，有的在农村。
工作之后，同事很多时候只能是同事，能发展能好朋友的非常少，因为工作的关系，大家都是为了利益，为了工作，为了生活。 一旦离职，就很少联系了，因为没有共同的话题，没有共同的利益，没有共同的目标，维系关系的成本将陡升，所以很多时候，我们都是选择放弃。
一定要珍惜现在的朋友，不要因为一时的矛盾，一时的利益，一时的不愉快，就放弃了一个好朋友，因为你不知道下一个好朋友什么时候出现，也许下一个好朋友就是你现在的朋友。
当然，我们只需要做到一些该做的，比如每隔一段时间联系一下，互相寒暄一下。至于你的朋友因为他的阶层变高，财富变多而选择远离你，这不是你能控制的，所谓人走茶凉，这是人生的常态，不要因为这个而感到失落， 每个成年人都是努力为了自己的生活而努力奔波，每个人都有自己的生活，每个人都有自己的目标，自己的追求。
有句古话说的好，穷人在十字街头耍十把钢钩，钩不着亲人骨肉；富人在深山老林，抡木棒打不散无义的宾朋，很多时候人就是这么现实，所以我们也要努力提升自己的价值。
人生是自己的，自己的路要自己走，别人的路不一定适合自己，愿每一个人都能真诚做自己，愿每一个人都能被真诚对待。</description></item></channel></rss>