<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>调研 on wolffy's Blog</title><link>https://ddshiyu.github.io/tags/%E8%B0%83%E7%A0%94/</link><description>Recent content in 调研 on wolffy's Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 08 Feb 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ddshiyu.github.io/tags/%E8%B0%83%E7%A0%94/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>驾照调研</title><link>https://ddshiyu.github.io/posts/%E9%A9%BE%E7%85%A7%E8%B0%83%E7%A0%94/</link><pubDate>Wed, 08 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ddshiyu.github.io/posts/%E9%A9%BE%E7%85%A7%E8%B0%83%E7%A0%94/</guid><description>由于各家驾校鱼龙混杂，总是会乱收各种费用，所以决定亲自去周边各个驾校练车场地问学员，做一个统计。
一共问了三家，大概的价格都差不多，最后选了其中一家，因为害怕被坑，有太多前车之鉴了，所以反复确认是否会存在乱收费的情况，要不要给教练送礼什么的，她也很坚决地说没有，只有合同上的收费，其他的一概没有。
我让教练带我去练车场看一下，她也二话不说直接就带我去了。
然后教练让我开一下，说实话男生没有不对车感兴趣的吧。她把车从库里开出来，我兴奋不已，这是我人生中第一次开车，虽然什么都不会。打开车门，坐上车，系上安全带，她指导我怎么打火，我拧动钥匙，打着了，感受到发动机的轰鸣声，松开手刹，继续指导我离合、脚刹、油门的位置，然后我慢抬离合，我照做，车子缓慢前行，真的好开心。往前滑了一会，让我踩刹车，我立马踩了下去，车子因为速度不够，开车抖动，她焦急着让我踩离合，我有点小慌，不知道踩哪个了，马上就熄火了。
教练也没有说什么，让我下车，她自己把车开了回去。
回去的路上我也是再三确实练车的人多不多，后面会不会再交什么费用，她也很肯定地说人不多，后面也不会交什么费用。
最后我报了C1手动挡，一来便宜，二来可以多驾驶一种车，交了2650元，这是基础费用，包练车和一次考试报名费。
防人之心不可无，我微信聊天截了图，对话录了音，方便翻车的时候使用，也见到了教练，开玩笑问他要不要给他送烟呀，他也很坚决地说没有。
报名之后去驾校中心录了信息，做了个体检（就是检测视力和是否有色盲），回来的路上教练让我们下载app，然后刷新科目一学时，她让我们先把学时刷了再去看题。
第二天教练就告诉我们10号可以预约科目一，今天28号，刚好还有一周的时间，我想想一周也够了，所以直接预约了。
从周一开始到周五，一有空就刷题，网上到处都是璇姐的视频，我也找着她的视频做了一些笔记直接就做模拟题，差不多每天都会考几遍，到了周五的时候差不多每次都能又90分了，偶尔会到80分，直到周五晚上都还在刷，希望能一把过。
科目一 今天考试，教练开车送我们过去，考试点在黄陂，我们在江夏，着实有点远。早上7点就集合，有个小姑娘，一位大姐还有一位大叔同行，早上还是有些冷，说实话心里还是有点没底，也只能硬着头皮上了。
到了考试地点，下了车，有好多人来考试，场地全是车，还有大巴一车一车地送人来。教练说声祝我们考试顺利我们就进去了。
进到考场，先过安检，然后把身上的所有东西都放在一个箱子里，只允许带身份证进入。
过了安检之后，进入等候的区域，里面坐了好多人，我们四个也找了个位置坐下，焦急地等待。
“请XXX进入考场”，终于到我了，起身进入考场，进去之前要先按指纹验证身份，但是我的指纹一直无效，按了七八次还是不行，只能让我先在旁边站着，他们处理一下。过了一会，工作人员就直接让我们进去。
工作人员对进入考场的人念了一个座位号，进去之后就先找到自己的位置。
找到位置之后，一台上了年纪的电脑，电脑周围使用木板隔离，电脑的显示器前还有一根木板将你隔离在比较远的地方。
确认姓名，用摄像头拍照，这个拍照的咔嚓声永生难忘，后面的考试也是一模一样的，然后就开始答题了。
前面答题非常顺利，几乎都是刷到过的题，心里感觉信心满满。但是在第三十几题的时候错了一道，心脏骤停，然后后面几乎每五道题错一道，到了70几题的时候就已经错了5道了，心里拔凉拔凉的，心想完蛋了呀，要挂科了，然后到了80几题的时候又错了一道，彻底是挂科了，但是心里想着还有一次机会，就把接下来的题目做完，为后面的一次考试铺垫，但是监考老师晃悠到我身旁，就一个劲地叫我交卷吧，你已经挂了，他这么一说我就交了。交了之后就离开考场来到大厅继续等候，有点失落，但是没办法，再来一次吧。
不一会又叫到我的名字了，和前面的步骤一样，又进入到答题的状态，不过这次我学会了，不确定的题目先跳过，因为一旦错了之后就开始慌了，很容易就会再次出错，随着错的题越多慌的程度越高。
一口气答完了100道题，中间大概跳了13道题，然后再在这些题中挑稍微确定的题，最后差不多都答对了，只错了一道。到最后还剩4题的时候，我只错了一道，然后监考老师又晃过来，看到我这个分数，就对我说感觉交卷吧，你已经通过了，听了他的话我也就交卷了，屏幕上绿色的大字“通过”。
出来之后很开心，一下就过了。来到教练这，那个小姑娘第一把就过了，等了我们半小时了，那位大叔也是一把过了，不过他是第二次考了。不一会大姐也出来了，也过了，把教练高兴坏了，全都过了，拍了个纪念照，驱车回去。
回去的空气都是甜的！
科目二 过了科目一，过了一周就去练车了，但是这次练得非常不顺畅，倒库不是压线就是出线，坡道定点总是熄火，教练说我的速度太快了，压不来离合，让我去店里练模拟器，心里虽然很不爽，但是也只能先去。
往后的时间，我每个周末都会去店里练模拟器一个小时，然后我一直问教练有没有周六考试日，因为科一就是周六考的，因为不想请假，所以想等一个周末考试日。
一个月之后模拟器早就通过了，就是去训练场练了，果然压离合比一开始好多了，大概两个周末也就把所有的项目练会了，教练让我约考，但我还是想等一个周末考试日。
无奈一下就到6月多，还是没有等到，我也有点着急了，索性不等了，反正还有年假。最后约了6月23号，其实项目已经练得差不多了，每次跑圈都没有什么问题。在考试前的几周，每周末都还有过来练，考试前的一个周末就去模拟了。
模拟是去考场旁的一个场地，和考场一比一复刻了一个，另外模拟是收费的，模拟一圈收费150，一个人模拟三圈。
我对自己的技术还是信心满满的，模拟三圈没有太多太大的问题，两次90分，一次100分，都是侧方哪里压线扣分。
终于到了考试的日期了，信心满满的踏上了去考试的路上，科目一的小姑娘我们又约一起考。
到了考场，和科目一一样，交了所有多余的东西，然后坐在等候区等待。
终于叫到我的名字了，箭步跑出去，找到对应的考试车，打开车门，坐上去，考官使用车上的电脑先拍人脸照，然后点击开始考试，对着我说车子已经发动，随时可以走。
我按照教练教的步骤，调节座椅到合适位置，调节后视镜，想了一下还有什么事情要做，想了半天也没有想到，然后就松手刹，缓抬离合走了，走了不到5米，就立马响起了声音，那种电脑腔，没有任何 感情的语音播报永生难忘，“您未系安全带，扣100分，考试不合格！”声音响起的那一刻，又是拔凉拔凉，这么快就用了一次机会，还是错在这种地方，心里一万个草泥马。
也没空想其他的了，系上安全带，旁边的考官帮我点击了补考，然后就开始考试了。
第一个是倒库，我已经练得炉火纯青了，按照教练的教学稳步倒进去，没有悬念，下一项是直角转弯。江湖传言，考场的一草一木都有它的可用之处，教练告诉我们，过直角弯的时候， 只需要把方向盘的正中央对准前方的那棵树就行，按照这个方法可以对其右边的边距，果然很正确，一下过了。
下一项是坡道定点，这个是最难的，我慢慢开上去，慢慢地往右靠，然后后视镜压着白线的时候一脚刹车挺住，拉起手刹，似乎语音没有响，说明前面车头定在白线区域里了，右侧也没有超过范围， 还挺开心的，然后准备启动上坡，放下手刹，缓抬离合，感受发动机前盖的抖动，慢慢地抬，当我看到前盖翘起的时候，放在手刹，可能是我的脚没有保持住，往上松动了，放下手刹就熄火了，立马打火，然后重复前面的步骤，手忙脚乱，可想而知，一下就超时了，只有30秒的时候启动，“成绩不合格，请回中心打印成绩单。”
和我一起同行的小姑娘也挂科了。
回去的风都是臭的！
科目二补考 考驾照这个事成就感不高，因然人手一个，但是挫败感极强，别人都一把过，而我不行。
挂科后需要10天后才能重新预约，10天过后又重新预约了，刚好距离上次考试一个月，在这期间是不是晚上吃晚饭的时候借同事的电动车去练车，跑到天黑才回去。
就这样又到了补考的时间了，这次我依然和上次一次，信心满满，那个小姑娘来考了。
经过焦急的等待终于念到了我的名字，找到考试车，坐上车，第一件事就是系上安全带，吃了上次的亏，可不能一条路摔两次。调节好椅子和镜子，放下手刹，轻抬离合，缓慢前进。
倒库依然炉火纯青，过直角弯的时候方向盘打早了，好在险过。
到了坡道定点，缓慢前进，看着右后视镜，还差一点，方向盘慢慢往右一点点打，后视镜看着距离差不多了，但是突然电脑声音响起了，顿时感觉不妙了，“碾压车道实线，扣一百分，请不要下车，等待补考。”
心里有点凉，又在这里挂科了，也来不及想太多了，继续上坡下一项，还有机会。
下一项是侧方，在这里进库的时候方向盘打晚了一点点，差一点就要压到右侧实线了，只能说是运气来。最后一项是S弯，最简单的一项，轻轻松松。
跑完最有一个项目，考官就过来看了一下成绩，告诉我还需要再补考三个项目，直到过了坡道定点。
继续前进，重新又考了一遍倒库和直角弯，依然没有压力，又到了坡道了，这次还是小心地往右靠，然后差不多了就不靠了，没必要追求太完美，防止又压线了， 后视镜压住白线，一脚刹车踩住，拉起手刹，两秒之后缓抬离合，观察发动起舱，抖动了，放下手刹，左脚死死定住，汽车缓慢前行，最后一项过了，电脑此时语音响起， “成绩合格，请回中心打印成绩单。”这当属天籁之音。
跟我同行的小姑娘也过了。
回去的路上风都是香的！
科目三 科目三据我了解，几乎所有的城市都是集中练个两到三天，最后再模拟一圈，直接就考试。不出意外，武汉也是这样。
预约了8月8号考试，考场在栗庙，前一个周末预约了练车。
早上7点就集合，拉了一车人去练，听教练说我们驾校有帮其他驾校一起练科目三，到时候给人头钱。
科目三三条考试道路随机抽一条，一共16个项目，大致是灯光模拟、变道、超车、直线行驶、掉头、加减档、靠边停车，大部分项目都要使用转向灯和踩刹车，每一个项目都是分值极高，稍微错一个就是扣一百分。
练的时候我还是很兴奋的，因为这是第一次上道，算是真正地开车。刚开始练的时候每个项目做得手忙脚乱，而且老是忘记打灯或者点刹，教练就坐在副驾驶，很严格，错一个说一下。两天下来三条线都没有练上两次，人实在是太多了，才两辆车，一天基本就只能练一次。
最后最要模拟一圈，不得不说有些地方的考场是真的黑，模拟一圈600。考试是可以作弊的，听之前的老学员说之前考试你只要交钱，旁边的安全员直接帮你踩刹车，提示你打转向灯，这个考场因为做得太过火上半年被整顿了，现在每台车都360无死角监控，安全员不能说话也不能动。
但是上有政策下有对策，现在改为按笔，就是安全员手里拿一支笔，按一下是打灯，按
两下是刹车，连续按是靠边停车，收费600元。模拟前教练问我要不要教这600元提升通过率， 大部分人的思维是我赶紧把这破驾照拿到手，交点钱无所谓，时间更值钱，不想来回折腾，我也不例外，交就交吧。
模拟的时候我问旁边的考官是不是有按笔提示，他直接否认了，刚开始我还挺纳闷，怎么跟说的不一样，后面我也没有多问，我猜应该是不想落把柄。</description></item></channel></rss>