<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>杂谈 on wolffy's Blog</title><link>http://ddshiyu.github.io/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/</link><description>Recent content in 杂谈 on wolffy's Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://ddshiyu.github.io/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>朋友的成功会让你感到焦虑吗</title><link>http://ddshiyu.github.io/posts/%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E7%9A%84%E6%88%90%E5%8A%9F%E4%BC%9A%E8%AE%A9%E4%BD%A0%E6%84%9F%E5%88%B0%E7%84%A6%E8%99%91%E5%90%97/</link><pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://ddshiyu.github.io/posts/%E6%9C%8B%E5%8F%8B%E7%9A%84%E6%88%90%E5%8A%9F%E4%BC%9A%E8%AE%A9%E4%BD%A0%E6%84%9F%E5%88%B0%E7%84%A6%E8%99%91%E5%90%97/</guid><description>一、
先问大家一个问题，你希望看到你的好朋友取得成功吗？
我的观点就是，兄弟落魄，我肯定是百分比没有任何好处，甚至可能会失去这个兄弟，但是兄弟成功，我也可能失去这个兄弟，我有一定机会获取到一定的好处，说不定他出于交情，他可能会帮我一把，当然我也不会把希望寄托在这件事情上，从理论分析它是这样的。
对于“既怕兄弟苦，又怕兄弟开路虎”的矛盾心理，我其实是没有的。 有一个发小，从小学的时候就认识，一直玩到现在参加工作，最近发现赚了大钱。同龄好朋友的成功让我倍感焦虑。
二、
人从一出生下来就在比较，小时候比的是成绩，长大后比的是工资、房子、车子、票子，结婚后比的是孩子。
我焦虑的不是他的成功，而是他的成功会拉开我们之间的差距，我会感到自卑，我会感到自己的失败，并且会变得没有话题，从而失去一个好朋友。
虽然我也知道这种事情我掌控不了，但是人是社会的产物，我们的思想和行为都是受到社会的影响，都是被社会裹挟前进的，很难独善其身。即使是四大皆空、六根清净的寺庙也都是一个小型的社会，存在的利益和阶级，只要有人的地方就有江湖，只要有江湖就有矛盾，只要有矛盾就有利益，只要有利益就有斗争。
三、
你们还是多少认识十年以上的朋友还在联系呢？
说说我自己的情况，小学就一个，初中三个，高中三个，这些都是在一个县城的，过年的时候会聚一下，平常也会聊一聊，大学室友5个，群里偶尔热闹热闹，其他熟悉的还有四个同学，大学毕业六年，这些都是认识 10 年的朋友了。现在全都分布在天南海北，有的在国内，有的在国外，有的在家乡，有的在外地，有的在城市，有的在农村。
工作之后，同事很多时候只能是同事，能发展能好朋友的非常少，因为工作的关系，大家都是为了利益，为了工作，为了生活。 一旦离职，就很少联系了，因为没有共同的话题，没有共同的利益，没有共同的目标，维系关系的成本将陡升，所以很多时候，我们都是选择放弃。
一定要珍惜现在的朋友，不要因为一时的矛盾，一时的利益，一时的不愉快，就放弃了一个好朋友，因为你不知道下一个好朋友什么时候出现，也许下一个好朋友就是你现在的朋友。
当然，我们只需要做到一些该做的，比如每隔一段时间联系一下，互相寒暄一下。至于你的朋友因为他的阶层变高，财富变多而选择远离你，这不是你能控制的，所谓人走茶凉，这是人生的常态，不要因为这个而感到失落， 每个成年人都是努力为了自己的生活而努力奔波，每个人都有自己的生活，每个人都有自己的目标，自己的追求。
有句古话说的好，穷人在十字街头耍十把钢钩，钩不着亲人骨肉；富人在深山老林，抡木棒打不散无义的宾朋，很多时候人就是这么现实，所以我们也要努力提升自己的价值。
人生是自己的，自己的路要自己走，别人的路不一定适合自己，愿每一个人都能真诚做自己，愿每一个人都能被真诚对待。</description></item><item><title>现象：熟悉又不熟悉的同事</title><link>http://ddshiyu.github.io/posts/%E7%86%9F%E6%82%89%E5%8F%88%E4%B8%8D%E7%86%9F%E6%82%89%E7%9A%84%E5%90%8C%E4%BA%8B/</link><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://ddshiyu.github.io/posts/%E7%86%9F%E6%82%89%E5%8F%88%E4%B8%8D%E7%86%9F%E6%82%89%E7%9A%84%E5%90%8C%E4%BA%8B/</guid><description>最近发现一个现象，之前经常打招呼的同事突然不打了。
5月份的时候公司举办了每周运动，每周三都可以去打羽毛球或者其他运动。
我选择了打羽毛球，跟好几个同事打球，大家打的酣畅淋漓。
第二天在电梯口碰到，很自然的打了招呼，大概就这样持续了几个月吧，后面因为我打篮球去了，就没有去打羽毛球了， 工作上也没有交集，前段世界偶尔碰到还打声招呼。
今天突然碰到他们，我眼神看着他们，但是他们闪躲了，我也就避开了。
后面就又如同陌路人了。</description></item><item><title>又是一个不能寐的夜晚</title><link>http://ddshiyu.github.io/posts/%E5%A4%9C%E4%B8%8D%E8%83%BD%E5%AF%90/</link><pubDate>Fri, 16 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://ddshiyu.github.io/posts/%E5%A4%9C%E4%B8%8D%E8%83%BD%E5%AF%90/</guid><description>很羡慕那些倒床就睡的人，不知道我在想什么，还都是没有意义的，但就是控制不了。
现在是凌晨两点半，今天晚上突然又不自觉地想了很多事情，然后就睡不着了
似乎每个月都会有这么一天，会想一大堆的事情，也会想很多要做的事情，比如我今天就想着计划最近每个周末都去泡图书馆，刚才还在地图上搜了一个遍，旁边图书馆不多，大一点的得坐四站地铁。
明天可能就忘了吧，或者根本就没有去遵守，或者这周末刚好就是有事情要出去然后就抛之脑后了。即使知道今天晚上想的很多事情在第二天很可能会被推翻，但是还是情不自禁地想到一个地方就毫无察觉地深入想下去了，等自己回过神来，时间已经过了十几二十分钟。
夜晚这么安静，起来泡了杯水，瞬间清醒，很适合码字，效率出奇的高，但是心里却有很重的负罪感，大脑清楚的知道明天还要上班，现在不睡，待会上午困死你。现在还好一点，以前读大学的时候，室友们都没睡，就我要睡，但是大家的声音又吵着睡不着，心里反而更加焦虑，担心熬夜对身体伤害很大，现在佛系了，睡不着就起来干点别的事情，一天没有睡好也没什么大不了的。
写着写着思维似乎更加活跃了，更加不困了，想着起来干点别的事情会让自己疲倦，但是写东西需要思考，大脑会更加活跃，我还是坐着冥想一会吧。</description></item><item><title>第一款游戏</title><link>http://ddshiyu.github.io/posts/%E6%B8%B8%E6%88%8F/</link><pubDate>Wed, 07 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://ddshiyu.github.io/posts/%E6%B8%B8%E6%88%8F/</guid><description>太喜欢《只狼》这款游戏了，但是已经不像小时候那样可以无忧无虑玩一下游戏的时候了。
今年年初买了人生的第一款3A游戏《只狼》，然后踏上了正版游戏的贼船，想着买游戏却不怎么玩
原本我也是玩盗版游戏的，大学第一次玩了《鬼泣特别版：DMC》，很不错的一款游戏，打了两周目。然后就上个国内知名游戏平台游侠网和游民星空找游戏，无奈电脑配置太烂，很多游戏都带不动，只能作罢。
出来工作之后换了一台电脑，但是玩的时间却很少了。让我第一次想买正版的时候是玩完《只狼》这款游戏之后，是真的很优秀的一款作品，虽然花了100多块，但是它确实值得。独特的弹反机制，让人很着迷，无时无刻不想弹刀。引人入胜的剧情，打完之后还是回味无穷，完全把玩家带入到故事中。买完这个游戏之后，先后又买了《古墓丽影10》《巫师三：狂猎》，买完之后却没怎么玩，上次有个同学来我这，他以前也是游戏爱好者，但是我邀请他玩，他却觉得太累，我还要了解这个游戏的操作，各个按键，看他的剧情，简直不要太繁琐。这和我的感觉有点像，屯游戏却不怎么玩，一方面是工作忙，还有一个是如今高速发展的社会，每个人都过得很焦虑，玩个游戏都不踏实，另外可能觉得玩游戏学习操作也是一个学习的过程，要学习各种操作，大脑都是趋利避害，本能的反应很诚实。</description></item></channel></rss>